<Document>
  #Дизайнер, стрейн 2 тира
  <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoHivelordDesigner"/>
  ##Игра за Дизайнера
  Как дизайнер вы отказываетесь от способности самостоятельно ставить смоляные стены и двери в обмен на то, чтобы строительство улья стало приятнее для ваших сестёр. Этот стрейн создан вознаграждать время других строителей, упрощая жизнь и им, и улью.

  Для этого вы размещаете разные узлы, с помощью которых другие строители улья могут быстро возводить стены и двери. Это позволяет вам следить, чтобы улей отстраивался быстро и эффективно, пока сёстры занимаются укладкой смолы и обороной улья.

  Узлы можно ставить на большом расстоянии, и прямая видимость не обязательна (хотя помогает!).

  Вы также получаете более сильные феромоны (уровня T3), а ваши толчки оглушают носителей дольше!

  ##Типы узлов — одновременно может существовать до 36 узлов:
  -[bold]Строительный узел[/bold]: Позволяет сёстрам быстро строить покрытые сорняками стены и двери. Любой ксеноморф с плазмой может использовать такой узел, чтобы за 4 секунды призвать покрытую сорняками стену.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDesignerConstructNode"/>
  -[bold]Смола на сорняках[/bold]: Покрытые сорняками смоляные стены и двери строятся из строительных узлов; они ломаются, когда ломаются сорняки под ними. Улучшить их до толстых вариантов тоже нельзя ([bold]они очень уязвимы к огню![/bold])

  Когда со строительным узлом взаимодействует Повелитель улья (не Дизайнер), Носитель, Бурильщик или Королева, постройка сразу становится толстым вариантом.

  Когда покрытая сорняками смола разрушается, она осыпается в слабую липкую смолу — или в обычную липкую, если была утолщена.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookEntityWeedboundResinWall"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookEntityWeedboundResinDoor"/>
</Box>
  -[bold]Гибкий (экономный) узел[/bold]: Любая стена, дверь и т.п., построенная на этом узле, стоит на 50% меньше плазмы.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDesignerFlexibleNode"/>
  -[bold]Оптимизированный (скоростной) узел[/bold]: Любая стена, дверь и т.п. на этом узле строится на 50% быстрее.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDesignerOptimizedNode"/>

  ##Способности Дизайнера:
  -[bold]Переключить Дальний Обзор[/bold]: Расширяет обзор, показывая больше поля боя. Ставить узлы можно так далеко, как видит глаз!
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleLongRangeSight"/>
  -[bold]Усиленный Всплеск Смолы[/bold]: Превращает все узлы в пределах 7 тайлов от вас в слабые отражающие смоляные стены. Они распадаются через 13 секунд. С высоким шансом отражают снаряды, но ломаются с 1 удара в ближнем бою.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoGreaterResinSurge"/>
  -[bold]Переключить Тип Узла[/bold]: Переключает между установкой узлов-стен и узлов-дверей. Влияет только на строительные узлы. Для гибких и оптимизированных узлов это способ показать сёстрам ваш замысел.
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleNodeType"/>
  -[bold]Дистанционное Улучшение[/bold]: Дистанционно улучшает поставленные смоляные стены/двери до толстых версий.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoRemoteUpgrade"/>
  -[bold]Удалить Узлы[/bold]: Дистанционно удаляет узел дизайнера на выбранном тайле.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoRemoveNodes"/>
  -[bold]Унаследованные способности[/bold]: Вы наследуете все способности обычного Повелителя улья, кроме передачи плазмы и прямого строительства из смолы.

  ##Как играть за дизайнера:
  Дизайнер относится к категории: поддержка/анти-пуш

  Общее назначение дизайнера — расширять улей с помощью других строителей, ускоряя им стройку или снижая её стоимость. Провести раунд за дизайнера можно по-разному, вот примеры:


  [bold]В одиночку[/bold]
  Так играть не рекомендуется: дизайнер задуман для работы с кем угодно. Но если вы всех ненавидите или в улье некому помочь, можно расставить строительные узлы вокруг и ждать морпехов. Тогда через строительные узлы вы сможете мгновенно создавать лабиринты для отступающих сестёр или ловушки для носителей.

  [bold]С другими строителями[/bold]
  Это задуманный способ игры за стрейн: вы кооперируетесь с любой другой строительной кастой. Стиль кооперации зависит от того, «с кем» вы работаете и «где»:

  -[bold]Малые дроны:[/bold]: В работе с малыми выбор узлов зависит от ситуации. Если вы близко к передовой и малые дроны пытаются строить стены/двери, помогите им оптимизированными узлами и дистанционно утолщайте их постройки. Если вы оба где-то в безопасности — используйте гибкие узлы. Из-за маленького запаса плазмы малых это позволяет им строить больше.
  -[bold]Дроны[/bold]: С дронами рекомендуется использовать скоростные узлы, чтобы стройка шла быстрее, — это сочетается с вашей способностью дистанционно утолщать постройки. Как вариант, экономные узлы чуть дороже, но снижают расход плазмы на 50%: если вы утолщаете их постройки и остались без плазмы, дроны могут поделиться плазмой, сэкономленной на узлах.
  -[bold]Повелители улья[/bold]: Зависит от ситуации, но настоятельно рекомендуются гибкие узлы: с ними Повелители могут построить куда больше стен/дверей, чем обычно. Оптимизированные узлы нужны, только когда вы у самого поля боя и стены против вражеского продвижения нужны очень быстро.
  -[bold]Королева[/bold]: Первые 30 минут постройки не стоят Королеве плазмы, так что в паре с вашими оптимизированными узлами она возведёт вдвое больше укреплений. Когда у вас закончится плазма, Королева, которая её не тратит, может дистанционно передать плазму вам (если только сёстры не гибнут от носителей на планете). После высадки иначе: скоростные узлы всё ещё предпочтительны, но если Королева испытывает нехватку плазмы, лучше перейти на экономные узлы — при условии, что рядом нет других строителей для кооперации.
  -[bold]Другие касты с плазмой[/bold]: Особый случай: благодаря строительным узлам вы можете кооперироваться с кем угодно, у кого есть плазма. Узлы позволяют строить стены/двери в зависимости от метки над ними. Помните: любой, кто пожертвует плазму, создаст «покрытый сорняками» вариант, который нельзя улучшить и который сломается вместе с сорняками, — так что лучше приберечь это для экстренных случаев или когда помочь некому. Можно вложить и собственную плазму, но выгоднее работать с кем-то: вы платите 70 плазмы за узел и ещё 70 за его автопостройку.

</Document>
