<Document>
  #Постройки улья
  Ксеноморфы процветают, возводя набор специализированных построек. Их должен создать представитель строительной линейки каст (дроны и их развития) способностью «Заказать Строительство» поверх ульевой смолы, а затем заполнить плазмой.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoHiveWeeds"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoOrderConstruction"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveEggMorpherXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveCoreXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HivePylonXeno"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveClusterXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveRecoveryNodeXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HivePlasmaTreeXeno"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveAcidPillarXeno"/>
  </Box>
  ##У каждой есть лимит!
  - 1 ядро улья
  - 6 яиц морферов
  - 6 узлов восстановления
  - 3 плазменных дерева
  - 8 кластеров улья
  - 2 пилона улья
  - 1 кислотный столб на каждого Повелителя улья или Королеву

  ## Что они делают?

  [bold]Яйцо морфер[/bold]: Действует как большое яйцо, выбрасывающее лицехватов на любого носителя, оказавшегося поблизости. Постепенно производит до 6 лицехватов и хранит до 12 — их могут забирать ксеноморфы.

  [bold]Ядро улья[/bold]: Строится в начале раунда, обычно Королевой, и обозначает, где будет расположен улей, а также позволяет строить остальные постройки улья. После постройки оно даёт бонус к скорости получения очков эволюции, энергию для производства малых дронов, ульевую смолу и защиту-навес от небесного огня (орбитальной бомбардировки) и небесного плевка (авиаподдержки). Если принести к ядру улья мёртвую личинку, оно даст закопанную личинку — и родится новая сестра! Если ядро улья разрушено, следующее можно будет построить только после 5-минутного штрафа, так что берегите его!

  [bold]Пилон улья[/bold]: Создаётся так: посадите кластер улья рядом с вышкой связи и заполните его; когда его смола дотянется до вышки, кластер превратится в пилон. Пилоны производят малых дронов и защищены навесом от небесного плевка.

  [bold]Кластер улья[/bold]: Кластеры испускают ульевую смолу, которая позволяет строить вокруг них другие постройки улья. Кластер также можно чинить плазмой, если он потерял смолу или здоровье.

  [bold]Узел восстановления[/bold]: Позволяет лечиться ксеноморфам, отдыхающим рядом. Одновременно лечится только один ксеноморф.

  [bold]Плазменное дерево[/bold]: То же, что узел восстановления, только даёт ксеноморфам плазму вместо лечения.

  [bold]Кислотный столб[/bold]: Тушит ближайший огонь.

  ## Куда ставить!
  Поскольку постройки ограничены, при установке всегда лучше согласоваться с ульем.

  Кластеры улья можно ставить на передовой, чтобы сдерживать наступление носителей, или в тылу — как гнездовые точки, обычно вместе с туннелем; в таких гнёздах также стоят 2 и более яиц морферов.

  Узлы восстановления стоит ставить на передовой возле кластера улья — они помогают сёстрам вести затяжные бои.

  Плазменные деревья полезны и на передовой (для лекарей и фронтовых строителей), и в тылу (для тыловых строителей).
</Document>
