<Document>
  #Бойлер, Тир 3
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCXenoBoilerSapper"/>
  ##Игра за Сапёра
  Станьте поддерживающим бойцом урона: вы обмениваете часть урона по площади на короткие перезарядки и инструменты для подготовки и проведения засад. Ловите морпехов, отошедших слишком далеко от безопасных мест, вашим Развертыванием Ловушек, встречайте подошедших вплотную Рассеянным Плевком или Разъедающим Ударом Хвостом и быстро подтачивайте прочность передовой морпехов Кислотной Миной.

  Вы наследуете слабости Бойлера, так что опасайтесь огня и держитесь подальше от зелёных сигнальных ракет и красных точек — по ним на вас могут навести небесный огонь.

  Из-за больших запасов кислоты Сапёр светится в темноте, что делает его легко заметным для любого носителя; это также делает Сапёра невероятно уязвимым к [color=red]огню[/color].
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCTileFire"/>

  ##Способности:
  - [bold][color=#E61919]ПАССИВНОЕ[/color][/bold]: Уязвим к огню и светится в темноте.
  - [bold][color=#E61919]ПАССИВНОЕ[/color][/bold]: Попадая по существам Рассеянным Плевком, вы копите Прозрение. Набрав 10 зарядов, вы усилите своё следующее Развертывание Ловушек. Удар по существу, застрявшему в ваших ловушках, мгновенно даёт все 10 зарядов.
  - [bold]Сильная Едкая Кислота[/bold]: Выделяет сгусток кислоты на предметы для их растворения.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoCorrosiveAcid"/>
  - [bold]Переключить Дальний Обзор[/bold]: Смотреть дальше во всех направлениях.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleLongRangeSight"/>
  - [bold]Рассеянный Плевок[/bold]: Выстрел девятью кислотными дробинами на короткую дистанцию, наносящий существам значительный урон; каждая попавшая дробина даёт заряд Прозрения. По существам в ловушках наносит больше урона и сразу даёт максимум Прозрения.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoScatteredSpit"/>
  - [bold]Развертывание Ловушек[/bold]: Разворачивает линию ловушек, которые опутывают наступивших на них существ и увеличивают урон ваших способностей по опутанным. Если применить в усиленном состоянии, ловушки держат дольше и вдобавок усиливают вашу следующую Кислотную Мину.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDeployTraps"/>
  - [bold]Кислотная Мина[/bold]: Запускает дистанционный подрыв, который после короткой задержки взрывается, нанося урон существам, постройкам и укреплениям. В усиленном состоянии наносит больше урона и покрывает существ разъедающей кислотой.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoAcidMine"/>

</Document>
