<Document>
  Гайд от Kynthos в Discord

  ##Техник по обслуживанию

  Техник по обслуживанию — сотрудник инженерного отдела военного корабля. Его главная работа — поддерживать корабль в целости: от сложных инженерных задач вроде поддержания энергоснабжения до черновой работы вроде чистоты в коридорах. С надлежащего разрешения технику по обслуживанию могут доверить и строительные проекты — на корабле или в зоне операции. Вот что от вас ждут:

  #Поддержание энергоснабжения

  Энергия на Алмайере требует генераторов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusion"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  На борту Алмайера энергию дают [bold]термоядерные реакторы S-52[/bold]. В начале каждой операции они полностью исправны и запущены и в большинстве случаев прекрасно работают без присмотра.

    #Перезарядка орбитальной пушки

    В носу Алмайера расположена разрушительная орбитальная пушка, обрушивающая адское пламя на врагов КМП США. Техники по обслуживанию напрямую отвечают за неё по поручению ЦИК; добраться до пушки можно через ближайшие технические туннели. Заниматься этим следует только по прямому приказу командующего операцией — чтобы в стволе оказалась именно та бомба, которая нужна.

    В начале операции возле пушки лежат случайные боеголовки и достаточно блоков твёрдого топлива для машины. При необходимости командование сможет добыть больше боеголовок.

    Заряжать вас могут попросить разные бомбы; тип боеголовки можно уточнить, осмотрев её.

    Согласовав тип боеголовки с командующим, узнайте на консоли орбитальной пушки, сколько топлива уйдёт на запуск. От операции к операции это число меняется.

    С помощью погрузчика доставьте боеприпасы к лотку пушки: сначала вставьте в него боеголовку, затем — нужное число блоков твёрдого топлива (лишнее лоток не примет). Если забыли, что уже внутри, — консоль показывает загруженное. Когда всё на месте, нажмите на консоли «Загрузить лоток», а затем «Зарядный лоток», чтобы дослать его в пушку.

    [bold]Пока лоток лишь загружен, его можно вернуть кнопкой «Выгрузить лоток», но заряженный лоток уже не разрядить — только выстрелом![/bold]

    Закончив, доложите начальству: только оно вправе стрелять из столь жестокого оружия. Пока пушку не понадобится перезаряжать снова, ваша работа здесь окончена.

  #Строительство ЗП

  Иногда корабельный персонал временно отправляют вниз — строить и обслуживать ЗП в зоне операции. В этом случае держите постоянную связь с главным инженером: он будет раздавать задачи и заботиться о вашей безопасности. Опасную работу оставьте боевым техникам.

  #Взлом

  В чрезвычайной ситуации или с разрешения может понадобиться взломом пробиваться в недоступные места. Для любого взлома вам нужны [bold]изолированные перчатки[/bold], а также отвёртка, кусачки и тюнер доступа к системе безопасности. Порядок взлома:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMHandsInsulated"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMScrewdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMMultitool"/>
  </Box>

  - Откройте техническую панель отвёрткой.
  - Откройте панель проводов через интерфейс машины.
  - [bold]В изолированных перчатках[/bold] пульсируйте провода тюнером либо режьте и чините их кусачками. Каждый провод отвечает за свою функцию машины, и взаимодействие с ним отключит или изменит работу этой функции. Какие провода за что отвечают — меняется от операции к операции.
  - Закончив, закройте техническую панель отвёрткой.

  Чаще всего взламывать придётся двери и вендоматы. Самые ходовые случаи:

  - [bold]Заболтировать или разболтировать дверь[/bold]: чтобы заболтировать, достаточно пульснуть или перерезать провод питания болтов. Чтобы разболтировать — почините провода питания, затем пульсните провод, отвечающий за болты. Сама по себе починка провода дверь не разболтирует.
  - [bold]Взломать дверь[/bold]: чтобы открыть дверь, к которой нет доступа, перережьте два провода питания двери, затем подденьте обесточенную дверь ломом. Пульс по одному из проводов питания отключит питание двери временно.
  - [bold]Доступ к закрытому вендомату[/bold]: перережьте провод проверки ID-доступа — и брать предметы сможет кто угодно. Пульс по этому проводу отключит проверку лишь на время.



  Дополнительные секреты взлома узнавайте у коллег — техников по обслуживанию — или у прямого начальника, главного инженера.

  #Работа, которую больше никто не хочет делать

  Замена ламп, уборка мусора, ремонт после вандализма — вот лишь часть черновых задач, которые вам доверят. Всё это входит в обслуживание. Если надоело — всегда можно запросить разрешение на что-то более творческое или бродить по коридорам Алмайера, пока не подвернётся случай.

  Освоившись с инженерными навыками, попробуйте записаться в [textlink="боевые техники" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"].

  Если не знаете, что делать или куда идти, обратитесь за помощью к старшему сержантскому советнику.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>

</Document>
