<Document>
  #Гайд по операциям десантных кораблей

  ## Воздушная поддержка и платформы высадки

  Десантные корабли — основа тактического развёртывания КМП США и важнейший источник огневой мощи на поле боя. Алмайер использует два продвинутых многоцелевых десантных корабля: [color=#D2B48C]Аламо[/color] и [color=#808080]Нормандию[/color].

  [bold][color=#D2B48C]Аламо[/color] и [color=#808080]Нормандия[/color] спроектированы как для жизненно важной перевозки войск, так и для сокрушительной авиаподдержки (КАС)[/bold], подстраиваясь под меняющиеся нужды любой операции.

  Этот гайд охватывает общие аспекты перевозки войск и обзор модулей, а затем подробно разбирает, как эффективно выполнять авиаподдержку.



  ## I. Перевозка войск: дорога жизни фронта

  Эффективная перевозка войск жизненно важна. Хотя возить морпехов могут оба корабля, [color=#D2B48C]Аламо[/color] обычно назначают главной рабочей лошадкой для переброски отрядов и припасов между Алмайером и основной ЗП.

  ### Оптимизация транспортных рейсов:

  -   [bold]Работа с ЗП:[/bold] Убедитесь, что всегда выбираете [color=#4CAF50][bold]ОСНОВНУЮ ЗП[/bold][/color].
  -   [bold]Объявляйте вылет:[/bold] Обязательно объявляйте время вылета в [color=#808080]общий канал корабля[/color], чтобы снизить шанс оставить кого-то из морпехов на корабле.
  -   [bold]Пусть летает пилот:[/bold] [color=#FFFF00]Навык пилотирования 2[/color] (стандарт для пилотов транспортёра и штурмовика и офицеров вспомогательной поддержки) [color=#ADD8E6]сокращает время дозаправки на 25%[/color]. [bold]Этот бонус складывается с системой охлаждения.[/bold]

  ## II. Вооружение и двигательные модули десантного корабля

  Прежде чем браться за КАС, важно разбираться в доступном железе. И [color=#D2B48C]Аламо[/color], и [color=#808080]Нормандию[/color] можно оснастить 4 оружейными системами, 2 двигательными модулями и 3 утилитарными креплениями.

  ### A. Оружейные системы

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentGau21Cannon"/>
  - [bold]Обзор[/bold]: Мощная пушка прямой наводки, универсальная против самых разных целей — всё зависит от выбранного боеприпаса.
  - [bold]Окно стрельбы[/bold]: Доступна [color=#00FF00]и в перелёте, И на пролёте (флайбай)[/color].
  - [bold]Типы боеприпасов и характеристики[/bold]:
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoGAU"/>
  [bold]Общее описание[/bold]: Снаряд для поражения [color=#FFA500]пехоты, лёгкой техники и неукреплённых построек[/color]. Отлично подавляет площади и вычищает мягкие цели, но не предназначен для тяжелобронированных угроз. [color=#ADD8E6]Время подлёта — 10 секунд[/color]
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoGAUAP"/>
  [bold]Общее описание[/bold]: Специализированный бронебойный подкалиберный снаряд для поражения [color=#FF6347]тяжелобронированных целей[/color]. Менее эффективен против пехоты и небронированных целей. [color=#ADD8E6]Время подлёта — 6 секунд[/color]

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentLaserCannon"/>
  - [bold]Обзор[/bold]: Оружие сдерживания территории: проецирует лазер, создающий поле интенсивного, хоть и недолгого огня.
  - [bold]Окно стрельбы[/bold]: Доступна [color=#00FF00]и в перелёте, И на пролёте[/color].
  - [bold]Боеприпас и характеристики[/bold]:
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoLaserCannon"/>
  Пушка случайным образом накрывает [color=#FFA500]область 7x7 шестнадцатью очагами огня[/color]. Огонь очень недолгий, но крайне интенсивный — идеален, чтобы выкурить врага или ненадолго перекрыть территорию.
  Боеприпас очень экономичен: полная перезарядка даёт 10 выстрелов. У пушки [color=#ADD8E6]самое быстрое время подлёта среди оружия КАС (1 секунда)[/color] и минимальный [color=#FFD700]разброс в 1 тайл[/color].

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentGuidedMissileLauncher"/>
  - [bold]Обзор[/bold]: Эта система запускает дорогие одноразовые управляемые ракеты высокой мощности, созданные для уничтожения значимых целей.
  - [bold]Окно стрельбы[/bold]: [color=#FF0000]ТОЛЬКО на пролётах КАС[/color]. Стрелять во время обычного перелёта нельзя.
  - [bold]Общие характеристики установки[/bold]: У всех ракет этой установки врождённый [color=#FFD700]разброс в 3 тайла[/color].
  - [bold]Варианты ракет и характеристики[/bold]:
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketWidowmaker"/>
  У этой ракеты [color=#FF6347]большой радиус взрыва[/color]. Лучше всего работает по крупным скоплениям врагов или множеству рассредоточенных лёгких целей. [color=#ADD8E6]Время подлёта — 3 секунды[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketKeeper"/>
  Эта ракета доставляет заряд в [color=#FF6347]маленьком, но крайне концентрированном радиусе взрыва[/color]. Создана для точечных ударов по живучим одиночным целям. [color=#ADD8E6]Время подлёта — 2 секунды[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketNapalm"/>
  У этой ракеты [color=#FF6347]большой радиус взрыва[/color], а при попадании она разжигает интенсивный огонь в [color=#FFA500]области 7x7[/color]. Основное назначение — тотальное перекрытие территории. [color=#ADD8E6]Время подлёта — 6 секунд[/color]

  ### B. Модули двигателя
  Эти модули ставятся в специальные двигательные слоты и улучшают характеристики десантного корабля.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentFuelEnhancer"/>
    [color=#ADD8E6]Сокращает общее время перелёта[/color] И [color=#ADD8E6]увеличивает доступное время пролёта на 25%[/color]. Отличен для быстрого реагирования, ускорения транспортных циклов и продолжительного присутствия КАС.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentCoolingSystem"/>
    [color=#ADD8E6]Значительно сокращает время дозаправки — на 50%[/color], уменьшая простой на Алмайере или ЗП.
  -   [bold]О складывании бонусов[/bold]: Оба двигательных модуля можно поставить одновременно, их эффекты складываются, но с убывающей отдачей. Бонус навыка пилота тоже складывается с системой охлаждения.

  ### C. Внутренние утилитарные модули
    В десантном корабле есть [bold]3 утилитарных слота[/bold], расположенных внутри, ближе к корме. В эти крепления ставятся специализированные модули, расширяющие возможности поддержки. Сейчас доступны два основных утилитарных модуля:

       <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentFulton"/>
    -   С этим модулем десантный корабль может [color=#ADD8E6]подбирать предметы и трупы, отправленные с земли фултоном[/color]. Чтобы забрать поднятый фултоном груз, пилот должен воспользоваться своей консолью.

       <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentMedevac"/>
    -   Этот модуль позволяет десантному кораблю [color=#00FF00]забирать тяжелораненых и лежачих бойцов на носилках медэвакуации прямо с поля боя[/color].
    -   Чтобы поднять человека системой медэвакуации, пилот сначала выбирает её в оружейной консоли, а затем вручную взаимодействует с медэваком для активации. У системы также есть перезарядка в 20 секунд.
    -   [bold][color=#FF0000]Это жизненно важно для эвакуации раненых. Позаботьтесь о поднятых бойцах и сообщите медикам их статус — не оставляйте их без присмотра после посадки на Алмайер.[/color][/bold]


  ### D. Получение вооружения и модулей (изготовитель запчастей)
  Все оружейные системы, боеприпасы к ним и двигательные модули не выдаются бесплатно. Их получают через изготовитель запчастей десантного корабля, расположенный над посадочными площадками.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipFabricator"/>
      <Box>использует систему [color=#FFFF00]«очков десантного корабля»[/color] для печати этих предметов.</Box>
  -   [bold]Пополнение очков[/bold]: Есть два основных способа получить или восполнить эти драгоценные очки:

  1. [bold]Пассивная регенерация[/bold]: Очки восстанавливаются пассивно со временем, но [color=#FFA500]очень медленно[/color] (примерно 1 очко за 3 секунды).
  Во время активных операций этого часто не хватает для быстрого перевооружения.

  2. [bold]Вмешательство командования[/bold]: [color=#FFD700]Самый эффективный и быстрый способ восполнить потраченные очки — вмешательство командования.[/color] Командный состав может потратить [color=#00FF00]«очки разведки»[/color] на покупку очков десантного корабля,
  которые сразу зачисляются в системы корабля для немедленной печати вооружения и модулей.

  -    Это значит, что оснащение и перевооружение десантного корабля напрямую завязаны на общее стратегическое управление ресурсами операции морпехов. Пилоты должны расходовать боезапас с умом, а чёткая связь с командованием о состоянии очков и нуждах — обязательна.

   ## A. Оружейная консоль: доступ и устройство

    Каждый аспект вылета КАС управляется через [bold]оружейную консоль[/bold].
    -   [bold]Два монитора:[/bold] Открыв консоль, вы увидите два монитора. Оба могут показывать один и тот же набор окон и работают независимо — можно держать открытыми два разных информационных или управляющих окна одновременно (ЦЕЛЬ на одном, КАМЕРЫ на другом)
    -   [bold]Доступные кнопки:[/bold] Основные окна на этих мониторах: [bold]СНАР[/bold], [bold]ЦЕЛЬ[/bold] и [bold]КАМЕРЫ[/bold].

    ### B. Кнопки управления вооружением
    1.  [bold]Окно «СНАР»[/bold]
    -  Даёт подробный обзор текущего оснащения десантного корабля.
    -  Показывает, какие оружейные системы стоят в оружейных слотах корабля, а также тип и остаток боеприпасов каждой установленной системы.

    2.  [bold]Окно «КАМЕРЫ»[/bold]
    -   Даёт вид с камеры, центрированный на выбранной цели и её ближайших окрестностях.
    -   Пока это окно активно, оно транслирует картинку области вокруг выбранной в данный момент цели.
    <Box>[bold]Управление камерой[/bold]:</Box>
    -   [italic]Между двумя основными окнами мониторов[/italic] расположены четыре стрелки направлений.
    -   Этими стрелками можно [color=#ADD8E6]немного смещать обзор камеры[/color] вокруг выбранной точки цели. Кнопка в центре возвращает камеру обратно к цели.
    -   [color=#FFD700][bold]Важно[/bold]: Смещение обзора в окне «КАМЕРЫ» [bold]НЕ меняет точку, куда придётся удар КАС[/bold]. Удар всегда наносится по смещению цели, выбранной в окне «ЦЕЛЬ».

    3.  [bold]Окно «ЦЕЛЬ»[/bold]
    -   Это ваш основной интерфейс выбора целей и стрельбы из оружейных систем корабля.
    <Box>[bold]Последовательность стрельбы — по шагам:</Box>
    -   [color=#FFA500][bold]Выберите цель[/bold][/color]:  Сначала нужна цель. Справа в окне «ЦЕЛЬ» отображается список доступных целей — обычно это цели, подсвеченные наземными командами с помощью [color=#FF0000]лазерных целеуказателей[/color] или [color=#00FF00]сигнальных ракет[/color]. Кликните по нужной цели, чтобы выбрать её.
    -   [color=#FFA500][bold]Нажмите «УДАР»[/bold][/color]: Выбрав цель, нажмите кнопку «УДАР» в окне.
    -   [color=#FFA500][bold]Нажмите «ОРУЖ»[/bold][/color]: Откроется список всех установленных оружейных систем.
    -   [color=#FFA500][bold]Выберите оружие[/bold][/color]: Укажите, из какой именно системы стрелять по выбранной цели.
    -   [color=#FF0000][bold]Нажмите «ОГОНЬ»[/bold][/color]: Подтвердите выбор кнопкой «ОГОНЬ».
    -   [bold]Если всё сделано верно, вы услышите характерный звук выстрела выбранного оружия.[/bold]

    <Box>[bold]Перезарядка оружия и быстрая стрельба:</Box>
    -   У каждого оружия есть [italic]короткая внутренняя перезарядка[/italic], прежде чем оно сможет выстрелить снова.
    -   Но между выстрелами из -разных- орудий [bold]жёсткой задержки нет[/bold]. Как только одно оружие выстрелило (например, АПС-21), можно сразу повторить последовательность «УДАР» -> «ОРУЖ» (выбрать другую АПС-21 или иное оружие) -> «ОГОНЬ» и очень быстро дать залп из другой системы. Это позволяет наносить мощные комбинированные удары.

    ### C. Операции КАС: лучшие практики и чего НЕ делать

    -   [bold]ДА: Проверяйте целеуказание[/bold]: Всегда убеждайтесь, что цель, выбранная в окне «ЦЕЛЬ», — именно та, о которой сообщили наземные команды. Ошибка в выборе цели может обернуться катастрофой.
    -   [bold]ДА: Следите за боезапасом[/bold]: Регулярно проверяйте окно «СНАР», чтобы знать остаток боеприпасов каждой системы. Остаться с пустыми стволами — позор.
    -   [bold]ДА: Используйте оба монитора[/bold]: Например, держите «ЦЕЛЬ» на одном мониторе для управления огнём, а «КАМЕРЫ» или «СНАР» — на другом для обстановки и проверки боезапаса.
    -   [bold]ДА: Отрабатывайте быструю смену оружия[/bold]: Набейте руку на последовательности «УДАР -> ОРУЖ -> ОГОНЬ», чтобы при необходимости быстро бить из нескольких систем.
    -   [color=#00FF00][bold]ДА: Сбрасывайте смещения цели после каждого огневого задания[/bold][/color]: [bold]Закончив огневое задание, обязательно сбросьте все смещения цели. Вы же не хотите попасть по своим?[/bold]

    -   [color=#FF0000][bold]НЕТ: Не стреляйте без подтверждённой цели[/bold][/color]: Никогда не бейте «вслепую» по неподтверждённой цели. Дружественный огонь КАС опустошителен.
    -   [color=#FF0000][bold]НЕТ: Не считайте вид с камеры точкой прицеливания[/bold][/color]: Помните: окно «КАМЕРЫ» — для наблюдения; снаряды летят туда, где находится выбранная цель в окне «ЦЕЛЬ».
    -   [color=#FF0000][bold]НЕТ: Не пренебрегайте связью при «опасной близости»[/bold][/color]: Если наземные команды объявляют «опасную близость» — будьте предельно бдительны. Убедитесь, что ваш удар им не грозит. Сомневаетесь — не стреляйте.
    -   [color=#FF0000][bold]НЕТ: Не тратьте дорогой боезапас впустую[/bold][/color]: Подбирайте оружие под цель. Не пускайте дорогущую ракету РВЗ-99 «Напалм» по одинокому Дрону.


</Document>
