<Document>
  # Специалист-гренадер: «Фанат Майкла Бэя»

  ## Взрывное превосходство
  Сложность: [color=#FF8C00]Высокая[/color]

  Когда морпехам нужен стремительный взрывной прорыв или зачистка укреплённых позиций, лучший выбор — специалист-гренадер.
  Вооружённый гранатометом M83, этот специалист доставляет целям разнообразные гранаты с большей точностью и дальностью, чем обычные способы, и способен переломить ход боя подавляющей взрывной мощью.

  ## Стандартный комплект
  В стандартный комплект гренадера входят:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLauncherM83"/> </Box>
  Гранатомет M83 — продвинутая система доставки боеприпасов, которую отличают [bold]барабан на шесть гранат[/bold] в сочетании с [color=#00FF00]системой «свой-чужой» (IFF)[/color].
  Благодаря IFF гранаты, выпущенные из M83, [italic]безопасно пролетают сквозь дружественных морпехов[/italic], никого не задевая, — боеприпас дойдёт до намеченной точки даже в гуще боя среди своих.
  <Box>  <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorM3G4"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorHelmetM3G4"/></Box>
  Этот специализированный боевой комплект даёт гренадеру [italic]защиту тяжёлого класса[/italic], эффективно снижая баллистический, взрывной и общий физический урон.
  Что важно, столь надёжная защита обходится [italic]штрафом к скорости как у тяжёлой брони[/italic], делая вас черепахой на поле боя. Шлем в комплекте также способен отразить 6 лицехватов.

  ## Тактическое применение: живучая заноза

  Гренадер действует как тяжелобронированный передовой боец или живучая единица огневой поддержки. Ваша невероятная живучесть позволяет принимать огонь на себя и удерживать позиции, недоступные другим, а гранатомет обеспечивает важнейшие оглушение и взрывной урон по приоритетным целям.

  <Box>[bold]Играйте от своих сильных сторон:[/bold]</Box>
  -   [bold]Охота на Носителей[/bold]: пользуйтесь защитой шлема от лицехватов, чтобы навязывать бой агрессивно.
  -   [bold]Срыв приоритетных целей[/bold]: сосредоточьте огонь гранатомета на приоритетных угрозах вроде Преторианцев, Разрушителей или плотных групп Воинов. Возможность держать такие цели в станлоке создаёт критические окна для команды.
  -   [bold]Прорыв обороны и остриё атаки[/bold]: ваши гранаты — не только для боя с врагом; это мощный инструмент изменения поля боя. Используйте взрывчатку, чтобы [italic]проламывать вражеские укрепления, уничтожать баррикады и пробивать новые проходы,[/italic] позволяя отряду хлынуть в брешь, — так вы создаёте товарищам пространство для развития наступления через новый проход.
  -   [bold]Специалист по зачистке смолы[/bold]: гранаты M40 ОКГ отлично зачищают обширные заросли липкой смолы. Используйте это, чтобы прокладывать путь стремительному наступлению морпехов.

  <Box>[bold]Прикрывайте слабости и экономьте выстрелы:[/bold]</Box>
  -   [color=#FFD700][bold]СОПРОТИВЛЯЕМОСТЬ ВЫСШИХ ТИРОВ[/bold]: имейте в виду, что грозные ксеноморфы вроде [bold]Крушителей и Королевы обладают значительным сопротивлением взрывному урону и его эффектам[/bold]. Не ждите, что обычный спам ОКГ будет эффективен против этих элитных угроз. Скорее всего, они проигнорируют большую часть урона и направятся к вам.[/color]
  -   [bold]Жесточайшая экономия боеприпасов[/bold]: каждая граната должна уйти в дело. Не тратьте боезапас на пустяковые цели и ситуации, где справятся другие морпехи. Ваши гранаты — ценный ресурс, который лучше беречь для критических моментов или приоритетных целей, которые *только вы* способны оглушить или быстро снести.
  -   [bold]Дружественный огонь критичен[/bold]: [color=#FF0000]ваши гранаты бьют без разбора и легко могут выкосить дружественный прорыв.[/color] Никогда не стреляйте в группы морпехов. Аккуратный выбор точки выстрела — превыше всего.
  -   [bold]Стратегические комбинации[/bold]: не полагайтесь на один тип гранат. Чередуйте ОКГ для оглушения, ЗКГ для контроля зоны и ОППГ — для особых возможностей нанести высокий урон. Оглушение ксеноморфов гранатой ОКГ открывает окна для более разрушительных продолжений.
  -   [color=#FF0000][bold]ОСТОРОЖНО: ГРАНАТЫ РИКОШЕТЯТ![/bold][/color] [bold]Всегда убеждайтесь, что траектория гранаты чиста. Выстрел под неудачным углом возле стены или препятствия может отправить гранату рикошетом обратно к вам или, что ещё хуже, прямо в наступающих товарищей. Перепроверяйте траекторию перед каждым выстрелом, особенно в тесных помещениях.[/bold]

  ## Вечный вызов: бдительность и адаптация

  Главные долгосрочные враги гренадера — самонадеянность и статичная манера боя. Поначалу ваша живучесть даёт ощущение божественности, но помните: ксеноморфы приспосабливаются, а характер войны меняется.

  Самоуверенность, взращённая на легко пережитых первых стычках, ведёт к безрассудному позиционированию — вы подставляете свои известные уязвимости или недооцениваете скоординированные атаки.
  Подлинное мастерство этого комплекта не в голой танковости, а в дисциплинированной игре, уважении к своим ограничениям (особенно к боезапасу) и постоянной адаптации тактики.

  Гренадер — мощная роль, но даже «боги» падают, если слишком верят в собственную легенду и не замечают, как меняется поле боя. Сохраняйте бдительность, играйте с умом — и ваша легенда имеет все шансы уцелеть.

</Document>
