<Document>
  # Специалист-подрывник: «Анти-всё» (aka САДАР или труба)

  ## Универсальное решение проблем
  Сложность: [color=#FF0000]Высокая[/color]


  Когда на горизонте появляются колоссальные угрозы — вражеская техника или исполинские биоформы, — специалист-подрывник становится окончательным ответом КМП США.
  Вооружённый разрушительным M5-ATL, этот оперативник несёт тяжелейшее носимое вооружение из доступных и способен нейтрализовать самые грозные цели точно уложенными ракетами.
  Само его присутствие — психологическое оружие, вселяющее страх в сердце врага.

  ## Стандартный комплект
  Подрывник высаживается со следующим важным снаряжением:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM5ATL"/> </Box>

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitLoader"/> </Box>

  ## Освоение арсенала

  ### M5-ATL: разрушение в руках
  M5-ATL (часто называемый САДАР) — главный инструмент подрывника и источник его грозной репутации. Он создан ровно для одного: экстремального разрушения.

  -   [bold]Подавляющая огневая мощь[/bold]: M5-ATL стреляет ракетами — одними из сильнейших одиночных взрывов в игре. Прямое попадание любой ракеты убивает большинство людей и ксеноморфов низших каст. Ксеноморфов высших каст оно собьёт с ног или отправит в критическое состояние.
  -   [bold]Психологический эффект[/bold]: один вид и звук ATL способен посеять панику и суматоху в рядах врага. Ксеноморфы особенно настороженно относятся к присутствию подрывника.

  [bold]Оперативные соображения и риски:[/bold]

  -   [color=#FF0000][bold]НЕТ СИСТЕМЫ IFF[/bold][/color]: ракеты бьют без разбора и ранят или убивают всё в радиусе взрыва, включая дружественных морпехов. Требуется предельная осторожность.
  -   [bold]Задержка изготовки[/bold]: у РПГ заметная задержка при взятии в обе руки. Учитывайте её в активном бою.
  -   [bold]Ракеты могут промахнуться[/bold]: при всей мощи ракета — это снаряд, и она может пройти мимо цели, особенно на дальней дистанции или против ловких врагов.

  ### Типы ракет и их эффекты
  M5-ATL использует два основных типа ракет:
  <Box>   <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mm"/> </Box>
  -Детонирует большим взрывом (радиус около 3 клеток), нанося значительный урон по площади и дополнительный урон тому, в кого ракета попала напрямую.
  - Эта ракета превосходно работает по небронированным ксеноморфам, и не стоит сбрасывать её со счетов против ксеноморфов низших тиров. Фугасные ракеты отлично контролируют толпу.
  <Box>   <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mmAntiArmor"/> </Box>
  -Почти лишена урона по площади, зато наносит [italic]огромный прямой урон[/italic] и долгое оглушение, если ракета физически попадает в цель. Идеальна против тяжелобронированных одиночных целей вроде ксеноморфов Т3 или вражеской техники. Неожиданно хороша и на ближней дистанции против отдельных целей благодаря сфокусированному удару.

  ### Заряжающий: умножение мощи

  Значительный множитель силы для подрывника — грамотное использование выделенного заряжающего.
  Хотя [italic]помочь с перезарядкой может любой боец отряда[/italic], выделенный и правильно экипированный заряжающий значительно повышает и безопасность, и потенциал непрерывного огня.

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitLoader"/> </Box>
  -   Этот специальный набор выдаётся обычному стрелку и превращает его в заряжающего ATL. Заряжающий должен держать ракету в руке, пока оператор держит ATL в обеих руках, и взаимодействовать с оператором, начиная перезарядку.

  -   [bold]Резкое ускорение перезарядки[/bold]: с помощью стрелка с набором загрузчика время перезарядки M5-ATL [italic]кратно сокращается[/italic]. Эта синергия превращает обычно медлительный ATL в оружие, способное выдавать ракеты куда более часто.
  -   [bold]Непрерывная огневая мощь[/bold]: сильно сократившиеся паузы между выстрелами позволяют подрывнику давить на цели, быстро развивать первые попадания или разбираться с несколькими угрозами подряд.
  <Box>[bold]Заряжающий как боевой напарник[/bold]:</Box>
  Чтобы реализовать это преимущество, абсолютно необходимы плотная координация и чёткая связь между подрывником и его заряжающим.
  Заряжающий должен держаться рядом — обычно безопасно позади подрывника, чтобы сразу после каждого выстрела начинать перезарядку.
  Но заряжающий нужен не только для быстрой перезарядки: это настоящий [bold]боевой напарник[/bold]. Его обязанности шире:
  - [color=#FFA500]Прикрывать огнём[/color] из собственного основного оружия, пока оператор ATL целится или уязвим.
  - [color=#FFA500]Добивать после выстрелов оператора[/color], помогая прикончить цели, ослабленные или оглушённые ракетой.
  - [color=#FFA500]Активно следить за спиной[/color] и флангами подрывника — это критично против захвата или засады, ведь оператор ATL часто смотрит только вперёд.
  - Защитное снаряжение из набора загрузчика даёт назначенному помощнику усиленную защиту и живучесть при выполнении этих задач ближней поддержки. Его активное участие и присмотр критичны для максимальной отдачи ATL и выживания подрывника.

  ## Тактика и лучшие практики

  Ваша главная функция как подрывника — нейтрализация самых опасных угроз на поле боя. Из-за разрушительного потенциала вы — высокоприоритетная цель для врага.

                                                                                    <Box> [bold]Ключевые условия эффективной работы:[/bold]</Box>
  -  [bold]Боеприпасы на вес золота[/bold]: [color=#FFD700]ваши ракеты невероятно мощны, но и крайне редки, а пополнить их трудно.[/color] Пусть каждый выстрел идёт в зачёт. Берегите боезапас строго для приоритетных целей и ситуаций, где никакое другое средство не даст нужного эффекта. По сути, вы — специалист по одному сокрушительному удару.
                                                                                       <Box>  [bold]Приоритизация целей превыше всего[/bold]:</Box>
  <Box> [color=#DAA520]Приберегите бронебойные ракеты в первую очередь для ксеноморфов высших тиров[/color] — Т3 (Крушители, Преторианцы, Разрушители, Королевы) — и других тяжелобронированных одиночных угроз.</Box>
  <Box> [color=#FFA500]Фугасные ракеты пускайте по опасным скоплениям мелких слабобронированных ксеноморфов[/color] (Т1–Т2: Воины, Дроны, Бегуны). Урон по площади фугасной ракеты отлично контролирует толпу и разбивает такие группы.</Box>

  -  [bold]Ждите охоты на себя[/bold]: [color=#FF0000]враги пойдут на всё, чтобы вас устранить.[/color] Сохраняйте высокую ситуационную осведомлённость, держитесь вплотную к отряду и избегайте изолированных позиций.
  -  [bold]Следите за траекторией[/bold]: линия огня должна быть чистой. Ракеты, как и гранаты, блокируются рельефом. Не стреляйте, если между вами и целью морпехи.
  -  [bold]Управление инвентарём[/bold]: ракеты громоздкие. Используйте сумки для ракет или, при необходимости, заряжающего как дополнительное хранилище. Не забывайте следить и за боезапасом второстепенного оружия.

  ## Конкретные приёмы

  Раз у M5-ATL нет системы IFF, вам [italic]обязательно[/italic] нужна прямая, ничем не перекрытая видимость цели. Вот несколько подходов:

  - [bold]Ловите крики Королевы[/bold]: один из лучших моментов для пуска ракеты — когда Королева кричит, оглушая ближайших морпехов и валя их на землю. Если вы способны предугадать крик (например, по её характерным шагам перед такой атакой), постарайтесь выйти из-под оглушения (ненадолго отойти из радиуса или разорвать линию видимости).
    Сразу после того как крик обездвижит морпехов, врывайтесь (или смените позицию) и уложите точный выстрел по уязвимым, ничего не соображающим целям. Это очень эффективный способ забрать критические убийства или нанести огромный урон.
  - [bold]Мобильность решает[/bold]: оператору САДАР критично быть быстрым и подвижным. Ваша лёгкая броня этому помогает. Постоянно меняйте позицию: ищите чистые линии огня, обходите окопавшегося врага с фланга, уходите от возмездия после выстрела. Не будьте статичной мишенью. Умение быстро занять удобную огневую позицию и тут же сместиться приносит множество успешных ракетных атак.
  - [bold]Второстепенное оружие для добивания[/bold]: после пуска ракеты — особенно если она не убила живучую цель сразу (например, Т3 оглушён или ранен) — быстро переключайтесь на надёжное второстепенное оружие и завершайте дело. M39 с его поясной кобурой — отличный выбор: добьёте ослабленную цель, не тратя ещё одну драгоценную ракету.

  ## Груз ожиданий
  Подрывник несёт тяжелейшую огневую мощь — и вместе с ней огромную ответственность. Ваша способность устранять угрозы, меняющие ход игры, может отделять победу от поражения.
  Однако дефицит боеприпасов, опасность самого оружия и решимость врага вас нейтрализовать делают эту роль испытанием, требующим точности, терпения и стальных нервов.

</Document>
