<Document>
  <Box>
    [color=goldenrod][head=2]РУКОВОДСТВО ВОЕННОЙ ПОЛИЦИИ[/head][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=white]✧✧✦✧✧[/color]
  </Box>
  <Box>
    [bolditalic][head=2]Составлено полицейской академией Офиса Провост Маршалов  [/head][/bolditalic]
  </Box>
  <Box>
    [color=#134975]‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾[/color]
  </Box>

  ## Чем занимается военная полиция?


  Военная полиция — роль, которой в игре доверено следить за соблюдением [textlink="Морского Устава" link="STMarineLaw"] и [textlink="СОП (Стандартные Оперативные Процедуры)" link="STMarineSOP"]. [bold]Цель ВП — не упечь в бриг как можно больше морпехов.[/bold] Такое не приветствуется. Цель [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color] — делать сервер более атмосферным и приятным местом для всех. Стремитесь к этому: разрешайте конфликты и помогайте экипажу и морпехам в их нуждах, применяя минимально необходимую силу.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookLawMarine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookSOP"/>
  </Box>

  ## Состав военной полиции на Алмайере


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Начальник военной полиции[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMP" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#8B0000][bold]Начальник военной полиции[/bold][/color], или просто [color=#8B0000][bold]начальник ВП[/bold][/color], возглавляет военную полицию на борту ВКСШ Алмайер. Это второй по старшинству авторитет на корабле в вопросах [textlink="Морского Устава" link="STMarineLaw"] — выше него только [color=#00CBFE][bold]Командующий Офицер[/bold][/color] (вайтлист-роль). Его задача — следить, чтобы Морской Устав и [textlink="СОП" link="STMarineSOP"] исполнялись верно, а [color=#ff000d][bold]офицеры ВП[/bold][/color] хорошо делали свою работу. [color=#8B0000][bold]Начальник ВП[/bold][/color] обычно опытнее прочих [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color], поэтому поможет с вопросами и сомнениями. Звание [color=#8B0000][bold]начальника военной полиции[/bold][/color] — от второго лейтенанта (O1) до первого лейтенанта (O2)
  </Box>


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Военный надзиратель[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleMW" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [bold]Военный надзиратель,[/bold] или просто [bold]надзиратель[/bold], отвечает за управление бригом, назначение сроков заключённым и большую часть бумажной работы. Именно его учёт и канцелярия позволяют бригу работать без сбоев. Звание [bold]военного надзирателя[/bold] — от сержанта (E5) до комендор-сержанта (E7)
  </Box>


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Военная полиция[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleMP" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [bold]Офицеры военной полиции[/bold], они же [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color], — основная часть отдела, выполняющая всю правовую работу: аресты, обыски, патрули и всё прочее, что потребуется. [bold]Слушайтесь [bold]надзирателя[/bold] и [color=#8B0000][bold]начальника ВП[/bold][/color].[/bold] Звание рядовых сотрудников военной полиции — от капрала (E4) до штаб-сержанта (E6)
  </Box>


  ## Кому подчиняется ВП? Провосту!
  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Провост Маршал[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRolePvM" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#ffa500][bold]Офис Провост Маршалов,[/bold][/color] или просто «Провост», — организация, которая пишет закон и следит за его верным толкованием. [bold]Если встретите члена Провоста на борту Алмайера — окажите ему высочайшее уважение.[/bold]

  ## Уровни тревоги
  У военного корабля несколько уровней тревоги; их можно переключать в ЦИК. Они перечислены ниже.

  ## Снаряжение ВП
  Военной полиции выдаётся широкий ассортимент специализированного снаряжения для выполнения обязанностей. Ниже оно перечислено с цветовой пометкой, на каких уровнях тревоги оно доступно [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color].


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCHandcuffs"/>
  </Box>
  [bold]Наручники — базовый инструмент [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color]: кликните по человеку с наручниками в руке, чтобы задержать его.[/bold] Действие срывается, если цель двигается, так что несговорчивых морпехов сначала оглушите. Пока человек в наручниках, он не может двигаться, если вы его держите.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCZipties"/>
  </Box>
  Стяжки работают в точности как наручники, [bold]но при снятии рвутся и становятся бесполезными.[/bold] Удобно, если не хочется думать о валяющихся где-то наручниках. [bold]Одноразовые — затянул и забыл![/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMStunbaton"/>
  </Box>
  [bold]Электрошоковая дубинка — оглушающее оружие ближнего боя, вырубающее морпеха с одного удара.[/bold] Чтобы она оглушала, её нужно активировать (нажав [keybind="ActivateItemInHand"]). Понять, что она включена, можно осмотром или по светящемуся спрайту. Заряжается в зарядном устройстве.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponTaser"/>
  </Box>
  Тазер — оглушающее оружие в формате пистолета, стреляющее электрическими зарядами. Несколько попаданий подряд оглушат цель на расстоянии и позволят вам сократить дистанцию. Учтите: оглушение чуть короче, чем у дубинки, так что на подходе может понадобиться оглушить цель ещё раз — зависит от дистанции. Заряжается в зарядном устройстве. [bold]Тазером можно работать и как электрошоковой дубинкой, ударив подозреваемого в ближнем бою.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFlash"/>
  </Box>
  Вспышка — ручное устройство с двумя способами применения.
  - В харм-моде кликните ею прямо по человеку, чтобы ослепить его в упор. Это оглушит его и собьёт с ног
  - Либо нажмите [keybind="ActivateItemInHand"], держа её в руке, — вспышка малого радиуса дезориентирует и замедлит окружающих, но не оглушит. В зарядном устройстве не заряжается, но медленно восстанавливает заряды со временем.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorM2MP"/>
  </Box>
  Стандартная броня военной полиции. Достаточно защищённая и при этом легче стандартной брони морпеха. [bold]Очень сбалансированная защита: достойно держит удар по всем категориям, хотя и не лучшая ни в одной из них.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorVestMP"/>
  </Box>
  Лёгкий бронежилет, который [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color] может взять в своём вендоре снаряжения. [bold]Совсем не замедляет, в нём можно очень быстро бегать, но защита минимальная, а от кислоты и биологических угроз он не спасает вовсе.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorRiot"/>
  </Box>
  [bold]Эта тяжёлая и громоздкая броня выдержит серьёзную трёпку от обычных угроз — ножей, пуль и им подобного. Взамен вы будете заметно замедлены, пока носите её.[/bold] Учтите, что против кислоты и биологических угроз она не помогает совершенно никак. (Всего в оружейной брига можно найти 6 комплектов)


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeFlashBang"/>
  </Box>
  Светошумовые гранаты — очень эффективный инструмент против больших площадей и толп. После броска они детонируют, надолго оглушая цели в большом радиусе. [bold][color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color] они оглушают тоже, так что бросайте из-за укрытия или отходите после броска.[/bold] Их можно носить при зелёном уровне тревоги — но только для самозащиты или защиты других. Не бросайте их без необходимости!


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCVendorSecArmory"/>
  </Box>
  Резиновые пули — [bold]менее летальные боеприпасы[/bold], которыми может стрелять большинство стандартного оружия. После определённого числа попаданий цель ненадолго оглушается. Внимательно следите, какой тип боеприпасов у вас заряжен! Полезны против военнопленных и прочих не-морпехов, которых может не брать тазер.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxShotgunBeanbag"/>
  </Box>
  Бобовые пули — эффективное средство подавления беспорядков, оглушающее цель за несколько выстрелов. Ими стреляет только противобунтовый дробовик из оружейной. Полезны против военнопленных и прочих не-морпехов, которых может не брать тазер.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponShotgunM890Riot"/>
  </Box>
  Тактический дробовик M890 (противобунтовая версия) — восьмизарядный (8) полуавтоматический дробовик из оружейной брига. Он стреляет бобовыми пулями из оружейной, но не заряжается стандартными боеприпасами вроде картечи или пуль.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM81"/>
  </Box>
  Гранатомет M81 Riot — однозарядный гранатомет, который заряжается через затвор нелетальными гранатами (например, светошумовой); гранаты вроде ОКГ или ЗКГ он не принимает. [bold]Нажмите [keybind="CMUniqueAction"], держа его, чтобы открыть затвор, затем вставьте гранату и закройте затвор. Учтите: для выстрела его нужно держать в обеих руках.[/bold] Всего в оружейной брига их 2


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunM890"/>
  </Box>
  Тактический дробовик M890 — полуавтоматическое летальное оружие из оружейной брига. Бобовые пули он не принимает, зато МОЖЕТ заряжаться картечью, флешеттами и пулями. Подствольный гранатомет принимает стандартные ОКГ, ЗКГ и ОППГ (всего в оружейной брига их 9)


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPR"/>
  </Box>
  В оружейной брига стоят два шкафа M4RA с летальными боеприпасами и винтовками M4RA. Это те же стандартные винтовки, что получают морпехи. Летальные боеприпасы лежат в шкафу, а резиновые — в БунтТехе. Всего в оружейной брига 8 винтовок.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSMGM63"/>
  </Box>
  В оружейной брига стоят два шкафа M39, содержащие в себе летальные боеприпасы и 4 M39. Это те же стандартные пистолеты-пулемёты, что получают морпехи. Летальные боеприпасы лежат в шкафу, а резиновые — в БунтТехе. Всего в оружейной брига 8 пистолетов-пулемётов.

  ### Гайд сделан WithinElysium
</Document>
