<Document>
  [bold]КОРПОРАЦИЯ ВЕСТОН-ЯМАДА[/bold]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌[color=#FFFFFF]░░░░[/color]▄███▌[color=#25b266]▌▄[/color][color=#1c8a4e]█▀[/color]▄██████████[/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌[color=#FFFFFF]░░[/color]▄██[color=#d16d1f]██[/color]█▌[color=#1c8a4e]█▀[/color]▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#1c8a4e]▄[/color][color=#d16d1f]▐[/color]█▌▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#EEEE]▄[/color]▐████████[/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#25b266]▄█[/color][color=#1c8a4e]█[/color][color=#d16d1f]▐[/color]███[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#EEEEEE]▄█[/color][color=#DDDDDD]█[/color][/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]██▀[/color][color=#25b266]▄█[/color][color=#1c8a4e]█▀[/color][color=#FFFFFF]░[/color][color=#d16d1f]▐██▀[/color][color=#EEEEEE]▄█[/color][color=#DDDDDD]█▀▐[/color][color=#eb7a23]▐████████[/color]
  [bolditalic]«БУДУЩЕЕ УЖЕ СЕЙЧАС»[/bolditalic]
  [color=#383838]▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄[/color]
  [color=#eb7a23]▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀[/color]

  # Гайд корпоративного связного
  [italic] Автор — SharkSnake98 (GitHub)[/italic]

  ## Введение и общая информация
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleLiaisonYou"/>
  </Box>

  Добро пожаловать в корпорацию [bold][color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold]! Вы решили стать частью Отдела специальных служб в роли связного; наши представители отправляются в дальние края следить, чтобы наши интересы соблюдались и были защищены. Впрочем, это может звучать туманно и сбивать с толку — особенно младших управленцев, ещё не освоившихся с ожиданиями и обязанностями роли. Этот гайд призван это исправить: он разберёт, что делать можно и чего нельзя, задаст ожидания и подсветит ресурсы, к которым у вас есть доступ.


  ## Чего делать нельзя
  В этом разделе собраны действия, которых на посту корпоративного связного обычно стоит избегать: это либо дурной тон, либо не рекомендуется, либо попросту незаконно — либо всё сразу!

  ### Нельзя: враждовать
  Ваша работа как [bold]корпоративного связного[/bold] — не только следить, чтобы ВеЯ получала прибыль, но и поддерживать отношения между нами и [color=#1b67a5][bold]США[/bold][/color] как минимум дружелюбными. Отстаивать наши интересы нужно всегда, но существенно мешать операции КМП США не стоит; быть с ними любезным не обязательно, однако открыто враждовать нельзя никогда — если иное не указано админом.

  [bold][color=#eb7a23]Ве[/color][color=#25b266]Я[/color][/bold] и [color=#1b67a5][bold]США[/bold][/color] — союзники, и их успех в операции почти всегда на руку Компании. К тому же, если возникнут проблемы, вы всегда можете отправить нам факс.

  ### Нельзя: лезть в бой на передовой
  Скажем прямо: вы не боевая роль. Вам тяжело целиться из оружия крупнее пистолета, а из брони вам доступно разве что аварийное снаряжение. Ваша работа — это обычно бумаги, взаимодействие с морпехами и отыгрыш в целом. Спускаться на планету вам никто не запрещает, но большую часть времени лучше оставаться на [bold]ЗП[/bold]. В конце концов, Компании нужны живые связные, чтобы защищать её интересы.

  ### Нельзя: упиться до смерти
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCDrinkAlcoholSake" Caption="Пейте"/>  <GuideEntityEmbed Entity="CMDrinkCanBeerLite" Caption="в"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMDrinkCanAle" Caption="меру!"/>
  </Box>
  Как [bold]корпоративный связной[/bold] Алмайера, вы имеете доступ к коллекции алкогольных и безалкогольных напитков в своём шкафу. Соблазн перебрать велик, но это [bold]НИКОГДА[/bold] не бывает хорошей идеей. Выпив лишнего, вы не только рискуете отравиться алкоголем и оттянуть медицинские ресурсы от операции — это может закончиться арестом и губительно для пиара.

  Представитель [bold][color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold], выворачивающий желудок наизнанку, — зрелище, честно говоря, не в нашу пользу. Иногда можно себя побаловать, но пейте в меру.



  ## Что делать нужно
  В этом разделе — приёмы и хитрости ремесла, которые помогут вам в работе.

  ### Нужно: творить!
  Логично было бы запросить директивы у штаб-квартиры [bold][color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold], но, к сожалению, ответы на факсы приходят нечасто, а задачи — ещё реже. Поэтому [bold]корпоративный связной[/bold] — по сути роль в духе «выбери своё приключение»: в отличие от пехоты Корпуса, заданной цели у вас нет, а значит, заняться можно почти чем угодно.

  Разумеется, кое-чего делать не стоит (см. выше), и не забывайте, что вы представляете [bold][color=#eb7a23]Ве[/color][color=#25b266]Я[/color][/bold] — за продажу мета морпехам у вас, по понятным причинам, будут неприятности. И хотя рассчитывать на ответ не стоит, любые подписанные бланки всегда полезно переслать Компании.

  [bold]Несколько идей:[/bold]
  - Убедить ЦИК подписать соглашения о конфиденциальности и защите активов
  - Договориться с корреспондентами о публикации или редактуре их материалов
  - Поговорить со спасёнными выжившими, собрать их истории и подписать с ними соглашения о неразглашении
  - Проводить пиар-мероприятия
  - Фиксировать ущерб, нанесённый колонии
  - Отправлять отчёты в ВеЯ
  - Собирать отзывы о работе техники Компании

  И многое, многое другое!
  Честно говоря, потолка для КС нет. Впрочем, придумать план на раунд — лишь полдела. Вторая половина, конечно, — отыгрыш.

  ### Нужно: разминать социальные мышцы и общаться!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleXO"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleCorrespondent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSurvivor" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleDoctor" />
  </Box>

  Одна цель у связного от игры всё же есть — отыгрыш с другими игроками. Поначалу это может пугать: большинство морпехов высаживается на планету, а ЦИК обычно занят планированием и ведением операции. Но у многих корабельных отделов — ВП, инженеров, медицины и Поставок — часто есть свободное время, что делает их главными кандидатами на общение.

  Кроме того, корреспонденты в той же лодке — их роль тоже держится на отыгрыше, а выжившие могут подарить весёлый и интересный отыгрыш: в конце концов, многие из них — сотрудники [bold][color=#eb7a23]Ве[/color][color=#25b266]Я[/color][/bold]. Помимо рабочего отыгрыша, всегда приятно налаживать контакт и просто общаться с людьми, отложив корпоративные ожидания ради обычной беседы.

  ### Нужно: пользоваться своими ресурсами
  Ввиду важности вашей работы вам выдан набор предметов, которые помогут её выполнять. У каждого — своё назначение, и все они очень полезны.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPortableVendorCorporate"/>
  </Box>
  Автоматизированный кейс хранения — чемоданчик, позволяющий покупать широкий набор предметов и ресурсов, каждый со своим назначением (для вас или окружающих). От пива и сигарет до ключей шифрования и наличных — в нём есть почти всё, что нужно начинающему связному. Правда, у каждого предмета есть своя «стоимость в очках», ограничивающая количество покупок за раз. Но не волнуйтесь: очки вашего вендора медленно восстанавливаются до максимума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFax" Caption="Неизменно надёжный факс"/>
  </Box>
  Визитная карточка любого уважающего себя сотрудника корпорации. Многофункциональный и крайне полезный — вы обнаружите, что факс приносит немало пользы. Эти устройства умеют копировать вставленные листы бумаги, печатать файлы и отправлять сообщения на любые принимающие факсы. Это также ваш основной способ связи с [bold][color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPaper"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPaperAlmayerStorage" Caption="Заполненный бланк"/>
  </Box>
  Как главный бюрократ на борту Алмайера, вы извлечёте немало пользы из бланков и листовок. Подписание и учёт соглашений, сбор отзывов, сведение отчётов и даже создание и раздача рекламы — бумага станет частью вашего основного игрового цикла. Полезно, надёжно, эффективно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPenClicky"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPenFountain"/>
  </Box>
  Кто смеётся над фразой [italic]«Перо сильнее меча»[/italic], тот явно ни разу не был ответчиком по особо гадкому иску. Ручки позволяют писать, редактировать и подписывать документы, что делает их ключевой частью арсенала связного. Без ручки вы не смогли бы делать бланки.

  ## Заключение
  Роль [bold]корпоративного связного[/bold] поначалу может пугать и сбивать с толку, особенно новичков. Но она же бывает весёлой, увлекательной и рождает единственные в своём роде истории. Надеемся, этот гайд был полезен — и надеемся услышать о вас хорошее в следующей корпоративной аттестации.

  С наилучшими пожеланиями,

  [italic]Корпорация [color=#eb7a23]Вестон[/color]-[color= #25b266]Ямада[/color][/italic]
  [color=#383838]▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄[/color]
  [color=#eb7a23]▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀[/color]
</Document>
