<Document>
## Значки новичков
На некоторых ролях морпехов, вроде [textlink="командира отряда" link="RMCGuideSquadLeader"] или глав отделов, вы можете заметить значки [bold]«NEW»[/bold], парящие над головами игроков.
Эти значки показывают чей-то опыт — как в игре в целом, так и в конкретной роли.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookPurple" Caption="Фиолетовый NEW"/>
</Box>

[bold][color=#BF40BF]Фиолетовый[/color][/bold] — как правило, у того, кто играет на этой роли впервые в жизни. У него меньше часа наигранного времени на этой должности. \n
Когда игрок перестанет подходить под эти условия, значок сменится на [bold][color=#ff000d]красный[/color][/bold] или [bold][color=#008000]зелёный[/color][/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookRed" Caption="Красный NEW"/>
</Box>

[bold][color=#ff000d]Красный[/color][/bold] означает новичка и в игре, и в текущей роли.\n
У такого игрока меньше двадцати пяти (25) часов общего наигранного времени и меньше десяти (10) часов в этой роли.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookYellow" Caption="Жёлтый NEW"/>
</Box>

[bold][color=#B8B823]Жёлтый[/color][/bold] означает новичка в игре, у которого при этом есть опыт в конкретной роли.\n
Обычно вы увидите его на ролях вроде стрелков, фельдшеров и т.п.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookGreen" Caption="Зелёный NEW"/>
</Box>

[bold][color=#008000]Зелёный[/color][/bold] означает новичка в должности, но не в игре. \n
Этот значок вместе с [bold][color=#BF40BF]фиолетовым[/color][/bold] NEW вы будете видеть чаще всего \n

Используйте все эти значки, чтобы помогать новым членам сообщества и понимать, кому может понадобиться дополнительная подсказка, если её попросят. И как минимум всегда проявляйте терпение и понимание к новым игрокам.\n

Сейчас есть баг: иногда значок не отображается, хотя наигранного времени в роли нет. Если сомневаетесь — помните, что опыт часто можно примерно прикинуть по званию игрока (например, стрелок в звании Рядового или санитар — Рядовой Первого Класса).
</Document>
