<Document>
    # Миномётные операции: краткий гайд

    Миномёт — мощное [italic]оружие огневой поддержки непрямой наводкой[/italic], способное закидывать разрывные снаряды через препятствия и на большие дистанции. Чтобы овладеть им, нужны практика и хорошая связь.
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarKit"/>

    ## Требования для работы
    Перед работой с миномётом убедитесь, что выполняете требования:

    -[bold]Навык[/bold]: Минимум [color=#FFFF00]1 навык инженерии[/color]. Если у вашей роли его нет, его даст брошюра из комплекта миномёта.
    -[bold]Гаечный ключ[/bold]: Чтобы переносить миномёт. Идёт в комплекте. Миномёт разворачивается из руки кнопкой взаимодействия [color=#FFA500][keybind="ActivateItemInHand"][/color]
    -[bold]Средство наведения и ключ СКАТ[/bold]:
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="RMCRangefinder"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignator"/>
    </Box>  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEncryptionKeyJTAC" Caption="Ключ СКАТ — необходим, чтобы получать координаты от других морпехов"/>
</Box>

    ## Типы снарядов

    <Box HorizontalAlignment="Left">  <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarShellHE"/> </Box>

    - Детонирует мощным [color=#FFA500]взрывом[/color] при ударе о целевые координаты.
    - Отбрасывает и оглушает всё в радиусе взрыва.
    - Урон от самого взрыва в лучшем случае скромный.
    - Лучшее применение фугасных снарядов — оглушать врагов и выбивать их с позиций
    - Основное применение: [italic]Прямой урон по врагам и постройкам.[/italic]

    <Box HorizontalAlignment="Left"> <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarShellIncendiary"/> </Box>

    - При ударе создаёт [color=#00FF00]большую область интенсивного зелёного огня[/color].
    - Этот снаряд не наносит урона постройкам
    - Эффекты по ксеноморфам:
    - Снижает их броню.
    - Наносит непрерывный урон.
    - Значительно замедляет их передвижение.
    - Основное применение: [italic]Перекрытие территории, отсечение отхода, ослабление живучих целей.[/italic]


    <Box HorizontalAlignment="Left"> <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarShellFlare"/> </Box>

    - [color=#ADD8E6]Не наносит урона[/color]. При ударе разворачивает камеру.
    - Даёт [bold]обзор 19x19 тайлов[/bold] целевой области.
    - Ближайшая [bold]область удара 2x2 освещается[/bold].
    - Трансляция с камеры длится примерно [italic]3 минуты[/italic].
    - Основное применение: [italic]Разведка, подсветка целей, безопасное наблюдение за передвижениями врага.[/italic]

    ## Условия работы и позиционирование
    Понимать эти моменты [bold]критически важно[/bold] для работы с миномётом:
    - [bold]Дальность стрельбы[/bold]: Миномёт может бить только по целям в диапазоне от [color=#FFFF00]15 тайлов (минимум)[/color] до [color=#FFFF00]65 тайлов (максимум)[/color] от места развёртывания.
    Стрелять вне этого окна невозможно.
    - [bold]Тактическая позиция и уязвимость[/bold]: Из-за своей дальности миномёт обычно разворачивают [italic]позади основной линии фронта[/italic].
    Из-за позиции в тылу миномётчик [color=#ff0000]крайне уязвим для вражеских обходов[/color].
    Всегда следите за обстановкой, прислушивайтесь к передвижениям врага и при необходимости просите охранять вас товарищей по отряду.

    ## Пример системы координат
    Наведение миномёта использует систему координат XY. Представьте сетку, наложенную на поле боя. Наводчик передаст вам координаты вида «(X) Долгота: 50, (Y) Широта: -30, фугасным»

    Вот упрощённое изображение плоскости XY с дальностью 1 метр (или 1 тайл в терминах игры) от начала координат 0:

    <Box>+Y</Box>
    <Box>(+1м)</Box>
    <Box>▲</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>(-1м) -X ◀-  -  -  -  -  -  0  -  -  -  -  -  -▶ +X (+1м)</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>▼</Box>
    <Box>(-1м)</Box>
    <Box>-Y</Box>

    - 0 — это начало координат (0,0).
    - +Y — север/вверх, -Y — юг/вниз.
    - +X — восток/вправо, -X — запад/влево.
    - Вы вводите значения X и Y цели в интерфейс миномёта. Точные координаты — это главное.

    #Использование миномёта и интерфейс

    Миномёт работает по координатам, но точку падения можно менять и смещением.
    Когда захотите пострелять, первым делом получите координаты точки, куда слать снаряды, с помощью лазерного целеуказателя или дальномера.
    Затем просто введите их в интерфейс и [color=#00FF00]установите цель[/color] — вы готовы стрелять.

    После установки координат просто взаимодействуйте с миномётом со снарядом в руке.

    <Box>[color=#ff0000]Учтите: интерфейс не обновляется в реальном времени. Если отменить действие «Установить цель», интерфейс покажет новые координаты, но стрелять миномёт будет по старым.[/color]</Box>
    [bold]Смещение[/bold] — для малых поправок точки падения снарядов; малых — это до 10 тайлов в любую сторону. Пользуйтесь примером выше, чтобы при необходимости правильно скорректировать координаты.

    - Есть причины использовать смещение вместо смены координат: если у вас хорошие координаты и камерный снаряд в воздухе, смещением можно быстро подстроиться под обстановку.
    - Ниже мы разберём настоящую причину пользоваться смещениями и её подоплёку

    #Смещения миномёта и разбросы

    К миномёту применяются 2 параметра разброса, и одним из них мы можем управлять.

    -Первый разброс связан с дистанцией. Чем дальше цель, тем менее точен миномёт. Разброс растёт на 1 каждые 20 тайлов.

    -Второй совсем прост. При каждом выстреле есть шанс 25%, что снаряд ляжет на 1 тайл выше или ниже целевых координат. Уменьшить этот шанс нельзя никак.

    <Box>А вот важная часть про разбросы</Box>
    Отклонение [bold]ФИКСИРУЕТСЯ при каждой установке координат[/bold]. Если вы установили координаты 100 100, игра выберет случайное отклонение от +5 до -5 по каждой оси.
    Например, +3 и -2. Можете считать, что с этого момента ваши координаты — 103 98 вместо 100 100.

    <Box>[color=#ff0000]Пока вы снова не нажмёте кнопку [/color][color=#00FF00]«Установить цель»[/color][color=#ff0000], эти +3 и -2 никуда не денутся, и, зная их, выстрелы миномёта можно выправлять смещением до полной точности.[/color]</Box>
    Это особенно полезно с камерными снарядами. Установите координаты и выпустите камерный снаряд — он ляжет ровно туда, куда бьёт миномёт, а значит, через интерфейс смещения можно наводить выстрелы, глядя в камеру.

</Document>
