<Document>
  ## Элита КМП США
  Специалисты по вооружению — одни из самых мощных боевых единиц, которые КМП США выставляет на поле боя. С самого начала эти оперативники способны кардинально повлиять на исход любого сражения.

  Хотя им доступны уникальные комплекты и мощное оружие поддержки отряда, они [bold]не[/bold] одинокие волки и не «рэмбо» — действовать нужно как неотъемлемая часть команды.
  Понимание роли каждого специалиста критически важно, чтобы выжать максимум из военной машины морпехов.

  На этой странице собраны общие советы для новых специалистов, затем — краткое знакомство с каждым комплектом со ссылками на подробные отдельные гайды.

  ## Общие советы для всех специалистов

   <Box>[bold]Боеприпасы бесценны[/bold]: </Box>
  - Большинство боеприпасов специалистов мощные и дорогие (с точки зрения цены поставок или по редкости). [color=#ffcc00]Экономьте их.[/color]
  - Для многих комплектов имеет смысл заранее, в начале раунда, запросить дополнительный боезапас у поставок, чтобы не остаться с пустыми магазинами в критический момент.

   <Box>[bold]Знайте своё снаряжение и роль[/bold]: </Box>
  - Разберитесь в сильных и слабых сторонах своего комплекта и его оружия и в том, где они раскрываются лучше всего. Не тратьте бронебойную ракету на одиноких Дронов, если она нужна команде против Крушителя.
  - Перед высадкой досконально изучите каждый предмет своего комплекта. Знайте, как быстро менять типы боеприпасов, какова эффективная дальность вашего оружия, каковы радиус взрыва и особые свойства ваших боеприпасов и способностей.

   <Box>[bold]Ситуационная осведомлённость решает[/bold]: </Box>
  - Как высокоприоритетная цель, вы рискуете стать объектом [italic]целенаправленной охоты[/italic] противника. Сохраняйте постоянную бдительность, особенно на флангах.
  - Ношение стандартной брони морпеха вместо брони специалиста иногда снижает это внимание, но ценой преимуществ специализированной брони.

   <Box>[bold]Оставайтесь в живых — вы множитель силы[/bold]: </Box>
  - Жизнь каждого морпеха ценна, но вы как специалист приносите уникальные преимущества, способные переломить ход боя. Играйте с умом, не рискуйте без необходимости и ставьте своё выживание в приоритет, чтобы продолжать поддерживать команду. Ваша потеря — обычно куда более тяжёлый удар по общей боеспособности отряда.


  ## Доступные комплекты специалистов
  Нажмите на название специалиста, чтобы открыть подробный гайд по его снаряжению, тактике и уникальным возможностям.

  - [bold][textlink="Специалист-гренадер" link="RMCGuideRoleGrenadierSpec"][/textlink][/bold] — «Фанат Майкла Бэя»
  - Транжиры взрывчатки, тяжёлые гренадеры используют многозарядный гранатомет M83, чтобы точно доставлять целям разнообразные гранаты, расчищая пути и оглушая скопления врагов. Их броня M3-G4 даёт солидную защиту.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLauncherM83" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorM3G4" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeFrag" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeHighExplosive" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeIncendiary" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Специалист-подрывник" link="RMCGuideRoleDemoSpec"][/textlink][/bold] — «Анти-всё»
  - Когда что-то абсолютно точно должно быть стёрто с лица земли, подрывник достаёт противотанковый гранатомет M5-ATL. Способный стрелять фугасными и бронебойными ракетами, он — гроза тяжёлых целей и укреплённых позиций.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM5ATL" Context="" /> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mm" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mmAntiArmor" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosivePlastic" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Специалист-снайпер" link="RMCGuideRoleSniperSpec"][/textlink][/bold] — «Дальнобойное устрашение»
  - Вооружённый снайперской винтовкой M96S или антиматериальной винтовкой XM43E1, этот специалист обеспечивает важнейшую дальнобойную огневую поддержку: замедляет ключевые цели и служит мощным психологическим сдерживающим фактором против наступления ксеноморфов. В комплекте — набор корректировщика для стрелка.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMM96SSniperRifle" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCXM43E1AntiMaterielRifle" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitSpotter" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Специалист-скаут" link="RMCGuideRoleScoutSpec"][/textlink][/bold] — «Бесшумный охотник и разведка»
  - Вооружённый убойной модифицированной боевой винтовкой M4RA и тепловым плащом M68, скаут блистает в разведке, целеуказании с помощью своего лазерного целеуказателя и хирургически точных атаках.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorScout" Context=""/> </Box>

</Document>
