<Document>
  # Азы командования отрядом
  [italic]Гайд написан UnicornOnLSD на GitHub [/italic]

  <Box>
    [italic]"Так, альфа, идём на се… стоп, а где все? У меня в отряде что, всего 5 человек? Их всех похитили? Где всё пошло не так?"[/italic]
  </Box>

  Возможно, вы уже бывали в такой ситуации: хотели быть харизматичным лидером, а стали либо одной из первых потерь отряда, либо таким же потерянным, как и все остальные в нём.

  Этот гайд научит ИМЕННО ВАС становиться тем командиром отряда, каким вы всегда мечтали быть.

  ## Снаряжение и особенности

  Как командир отряда вы бесплатно получаете кучу лимитированного снаряжения получше и навыков — в отличие от скромного стрелка. Из примечательного:

  - Бесплатная броня B12. Верх робастности.
  <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorB12"/>
  - Дешёвый доступ к комплекту радиотелефонов — берите.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackRTO"/>
  - Дешёвый доступ к свистку — берите.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWhistle"/>
  - Пара ПНВ-оптики за 25 очков с батареей на 10 минут. Перезаряжается в любой запитанной зарядке, если выкрутить её из шлема
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCVisorNightVision"/>
  - Навык медицины 1 — автоинъекторы применяются мгновенно.
  - Большие подсумки — хоть отбавляй.

  Вдобавок у вас базовый навык лидерства — единица. Его же получает тот, кого назначили врио командира отряда (aSL). Он открывает приказы со слабыми баффами:

  - [bold]Приказ Двигаться[/bold]: даёт небольшой бонус к скорости передвижения

  - [bold]Приказ Удерживать[/bold]: даёт небольшой бонус к сопротивлению урону

  - [bold]Приказ Сфокусироваться[/bold]: даёт небольшой бонус к точности

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionMove"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionHold"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionFocus"/>
  </Box>

  # Как командовать

  Так, всё отлично, снарядились. А что насчёт самой работы — что делать-то?

  Вы командуете отрядом из 20 дураков, которые изо всех сил будут вас игнорировать. Поэтому важнейшая часть работы командира отряда — быть услышанным. Когда люди слушают вас и ваши приказы, всё обычно идёт хорошо. По идее.

  Хорошая новость: как лидер вы говорите КРУПНО. И когда я говорю КРУПНО — Я НЕ ШУЧУ. Пишите [bold]КАПСОМ С !![/bold] для лучшей заметности, к тому же ваш текст в чате и так крупнее обычного.

  ## Как быть услышанным
  Итак, как выжать максимум из нашего ГРОМОВОГО голоса? Вот как:

  - Пишите в ЛОКАЛЬНЫЙ чат. Так приказы точно увидят.
  - Отдавайте КОРОТКИЕ приказы, которые можно [bold]прочитать и понять на бегу[/bold], — например, святая троица КО: «[bold]СТОИМ[/bold]», «[bold]НАЗАД[/bold]» и «[bold]ВПЕРЁД[/bold]»
  - Используйте свисток как [bold]звуковой сигнал «СЛУШАТЬ СЮДА»[/bold]
  - Повторяйте приказ при необходимости. Лучше дважды, чем никогда.


  Теперь вы знаете, как донести до балбесов, чего хотите. Но как заставить их [bold]по-настоящему СЛУШАТЬСЯ[/bold] ?

  ## Харизма и вы
  Что говорить — вы знаете, но этого мало. Нужно копить невидимый ресурс под названием «сплочённость отряда». Представьте её как постоянно тающую шкалу морали, которую вы хотите держать МАКСИМАЛЬНО высокой ВСЕГДА.

  Чтобы поддерживать её, можно:

  - Разговаривать с бойцами — никогда не оставляйте их без ответа.
  - Заводить их перед высадкой. Заведённый отряд — смертоносный отряд. [bold]Идеально подходит брифинг отряда. Проведите его до общего брифинга, в десантном корабле или на земле — но тогда покороче.[/bold]
  - Хвалить бойцов: если они знают, что молодцы, они продолжат в том же духе.
  - Обрастать завсегдатаями — это придёт со временем, если держаться одного отряда. Чем больше людей с вами, тем больше останется: стадное чувство работает.

  Ладно, это всё здорово, но как быть тем самым дерзким харизматичным парнем? Не волнуйтесь, и тут подскажу:

  - Оставайтесь в образе, держитесь одной личности (как и положено). Будьте тем самым холодным спецназовцем — или заботливым отцом для ничего не подозревающих детишек. Идею вы поняли.
  - Умение рождает доверие. Покажите морпехам, что вы хороши в своём деле — фраги, чёткая связь, грамотные ротации, — и люди сами за вами потянутся.

  ## Перст божий (спам указателем)

  <Box>
    [italic]"Я УКАЗЫВАЮ — вы УБИВАЕТЕ, ЛОМАЕТЕ и ДВИГАЕТЕСЬ. ЯСНО, АЛЬФА?!"[/italic]
  </Box>


  Если вы не замечали: у большинства «лидерских» ролей есть особая стрелка указания. По умолчанию она зелёная. У командира отряда она БОЛЬШАЯ и цвета вашего отряда.

  Почему это важно, спросите вы?

  Потому что это главный инструмент, чтобы люди делали, что вы хотите, и шли, куда вам нужно. Техника со скромным названием «спам указателем».

  Суть: привлекаете внимание, а дальше просто указываете, куда идти, куда стрелять или что ломать. Работает всегда и очень наглядно (КУДА лучше, чем пытаться заставить людей вчитываться).

  Видите смолу? Ткните в неё и командуйте РУБИТЬ!

  Хотите отвести отряд в точку? Безостановочно указывайте им путь.

  Видите большую злую гадость, которую хотите продавить? Рывок и указатель — или рывок и огонь.

  # Планирование стратегии
  Эта часть — про более «стратегическую» сторону игры за командира отряда. В отличие от основ выше, это ключ к тому, чтобы внести свой вклад и превратить разваливающуюся операцию в СЛАВНУЮ КРУПНУЮ ПОБЕДУ МОРПЕХОВ, УРА!

  ## Приказы и вы

  Один отряд, ушедший в самоволку и продавливающий точку вдали от остальных без приказа, может загубить операцию — и не раз губил.

  Как командир отряда вы — один из пяти столпов, способных склонить исход игры в пользу морпехов. Остальные четыре — другие КО И [bold]командующий[/bold].
  Этот [bold]командующий[/bold] отдаёт вашему отряду приказы ради успеха операции. Каким бы ни было ваше звание, вы ДОЛЖНЫ им следовать. Исключение — незаконный приказ вроде самоубийственной атаки: по Морскому Уставу вы вправе отказаться его исполнять, объяснив причину.

  ## Связь — коммуникация? Серьёзный разговор.
  Так же, как важно говорить с отрядом, важно говорить и с глазами отряда — ЦИК. У них общая картина (чаще всего), и если они знают, что вы делаете, они (будем надеяться) подстроят всё так, чтобы вы могли убивать грязных жуков вместе. Вместе? В смысле всеми морпехами. Вы ведь не одни: есть ещё три отряда с тремя командирами (не такими хорошими, как вы, — вы-то этот гайд прочитали, а они нет, очевидно), но всё же.

  Если связь легла — используйте радиотелефон, а в остальном регулярно докладывайте обстановку в командный канал или канал отряда. Чёрт, ваши бойцы убили Королеву?

  ":в Альфа сняли Королеву. Продвигаемся дальше."

  Кроме того, от командира отряда обычно ждут, что он лучше всех умеет вызывать орбитальные бомбардировки. Вы появляетесь с лазерным целеуказателем, который переключением режима превращается в дальномер. Наведите его в место, которое хотите сровнять с землёй, и передайте координаты.

  [bold]БУДЬТЕ ПРЕДЕЛЬНО ОСТОРОЖНЫ, КОРРЕКТИРУЯ КООРДИНАТЫ ВРУЧНУЮ. [/bold]

  ## Пушить? Отходить? Что, как и почему.

  Эти грязные жуки умны, но вы умнее. Нужно чувствовать, когда самое время войти и навести шороху. Разумеется, у вас есть приказы отряду от ЦИК. Исполняйте их в приоритете, но следите, чтобы это не стёрло ваш отряд.

  Приказ Двигаться уместнее всего при прямых манёврах.

  В конечном счёте, положение отряда зависит от вас. Чутьё — куда идти, когда пушить, а когда нет — придёт со временем. Но кое-что поможет:

  - Смотрите в бинокль при ротациях, чтобы знать, где враг есть, а где его нет
  - Включайте ПНВ в правильные моменты (чтобы не вбежать в темноту, где вас уже поджидает Охотник)
  - Слушайте радиоэфир, ловите важные сообщения в духе «О БОЖЕ, КОРОЛЕВА НА ДЕЛЬТЕ, ПОЖАЛУЙСТА, [вставьте свой отряд], СПАСИТЕ ИХ, ВОСТОК»
  - ЗНАНИЕ КАРТЫ. Знайте местность, не теряйтесь, пользуйтесь тактической картой.

  # Заключение
  Командир отряда — это сердце, мозг и голос отряда одновременно и одна из самых решающих ролей в игре. Именно вам предстоит безжалостно доводить операции до конца своей тактикой и построениями. Не забывайте общаться, держите отряд вместе и подстраивайтесь под угрозы как можете, чтобы ваши дорогие стрелки остались целы.

  По правде, командовать может каждый. Но эта роль — для тех, кто хочет в ней блистать.

  И всегда помните.

  [bold]Вы здесь, чтобы привести морпехов к победе — или сгинуть вместе с ними. Будьте скромны и всегда стремитесь стать лучше.[/bold]

</Document>
