<Document>
#Связь морпехов

##Введение


SSMC — командная игра про военную координацию в реальном времени.
У многих ролей общение с начальством или подчинёнными — основная или вторичная функция.

Это роли: командир огневой группы, командир отряда, пилоты, командир экипажа транспортёра, квартирмейстер, офицер штаба, офицер вспомогательной поддержки, исполнительный офицер и командующий офицер.

Этот гайд предназначен для тех, кто открыл одну из этих ролей, и научит основам быстрой и эффективной коммуникации — чтобы меньше времени уходило на раздумья, что сказать и кому.

Также он расскажет, как выполнять основные обязанности этих ролей с помощью систем связи на стороне морпехов.

Если какие-то из систем вам знакомы, смело пропускайте их разделы.

Принцип, общий для всех методов ниже: чем короче и яснее сообщение, тем лучше.
Чем меньше товарищам приходится читать, тем больше информации они получают за секунду и тем больше её помещается на экране.
Учитывая, насколько ксеноморфы мобильны и как трудно читать и перемещаться одновременно, каждая секунда важна для передачи спасающей жизни информации.
Для телефонных звонков и командных объявлений это важно вдвойне.

Этот гайд не о том, почему принимается то или иное решение, а о том, как лучше всего донести его до товарищей.


##Инструменты ремесла.


У КМП США два основных типа средств связи, доступных каждой лидерской роли: радиосистема и телефонная система.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetAlphaTeamLeader" Caption="Гарнитура Альфы"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackRTO" Caption="Радиорюкзак"/>
</Box>

###Радиосистема


Радио — самое быстрое средство двусторонней связи, доступное морпехам. Оно добавляет дополнительные каналы чата.
Чтобы говорить в радиоканал, сфокусируйте окно чата клавишей [color=#ffff00][bold][keybind="FocusChatInputWindow"][/bold][/color] и начните сообщение с "." или ":" и буквы соответствующего канала, затем пробел.
Любой морпех с подходящим ключом шифрования сможет услышать ваше сообщение.
Радиосообщения лидерских и командных ролей отображаются более крупным шрифтом.
Инструменты радиосистемы таковы:

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetAlphaTeamLeader" Caption="Гарнитура Альфы"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetSeniorCommand" Caption="Гарнитура старшего командования"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMEncryptionKeyJTAC" Caption="Ключ шифрования"/>
</Box>

Гарнитуры морпехов выдаются большинству ролей в вендорах снаряжения вместе с базовой формой; командные роли получают их при появлении.
Ключи шифрования покупаются за очки или берутся в Поставках. Осмотрите гарнитуру, наведя курсор и нажав [color=#ffff00][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color], чтобы увидеть доступные ей каналы и их буквы.

Можно продублировать сообщение в несколько каналов, поставив несколько букв до пробела. Например, [bold]":абчд Королева на Чарли!!"[/bold].
У этого есть перезарядка, зависящая от роли.
[textlink="Помните, что" link="STOverview"] [textlink="правила сервера " link="STOverview"][textlink="регулируют язык общения в радиоэфире." link="STOverview"]

Хотя это самая удобная система связи, работает она только на Алмайере и десантных кораблях — пока [textlink="вышка связи " link="RMCGuideCommunicationsTowers"] [textlink="не починена на земле." link="RMCGuideCommunicationsTowers"]

Чтобы убедиться, что сообщение ушло, проверьте, что оно появилось в чате и цветом канала, и [color=#808080][italic]серым цветом шёпота.[/italic][/color]
Учтите: если зажать клавишу движения до фокусировки окна чата, вы продолжите двигаться в ту сторону, пока не отпустите её.

Слушать все каналы разом на командной позиции бывает невыносимо. В первую игру можно нажать [color=#ffff00][bold][keybind="UIRightClick"][/bold][/color] по гарнитуре и выбрать [bold][italic]Настроить радио[/italic][/bold] — это позволяет глушить каналы по отдельности. Освоившись с быстрым чтением, старайтесь с каждым раундом слушать больше каналов.


###Телефонная система


Что делать морпеху, когда в колонии нет радиопокрытия? Тут в игру вступает вторая большая система связи.
Телефонная система соединяет два телефона и позволяет людям на обоих концах говорить, будто они в одной комнате.
Доступ к ней дают следующий предмет и структуры:

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackRTO" Caption="Радиорюкзак"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRotaryPhone" Caption="Стационарный телефон"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRotaryPhoneWallmount" Caption="Настенный телефон"/>
</Box>

[bold]Стационарные[/bold] и [bold]настенные телефоны[/bold] в начале раунда получают имена по своему расположению. Чтобы воспользоваться, наведите курсор и нажмите [color=#ffff00][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] — откроется окно телефона.
Окно разбито на вкладки. Выбрав вкладку, кликните по кнопке нужного телефона, чтобы позвонить на него.
Учтите, что окно, возможно, придётся растянуть вправо, чтобы увидеть все вкладки. После клика вы получите в руку телефонную трубку.
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCTelephone" Caption="Телефон"/>
</Box>

Принимающий телефон будет какое-то время громко звонить и, что важнее, выдаст эмоцию вида [italic]"rings vigorously!"[/italic] (яростно звонит). Второй игрок может нажать [color=#ffff00][bold][keybind="Use"][/bold][/color] по телефону, чтобы снять трубку.
Пока вы оба держите трубки, ваша речь в локальном чате будет видна собеседнику [color=#9066ff]фиолетовым[/color] со звуком бормотания, но без вашего имени.
Работает это, только пока телефон активно держат оба игрока.
Советы на этот счёт — в разделе «Советы по телефонам».
Чтобы повесить трубку, нажмите [color=#ffff00][bold][keybind="Use"][/bold][/color] по структуре телефона. Уйдёте слишком далеко с трубкой в руках — связь оборвётся сама.


[bold]Комплект радиотелефонов[/bold] работает так же, но заодно служит сумкой морпеха.
Он есть в большинстве отрядных вендоров и в вендоре поставок.
Надетый, он добавляет способность на панель. Нажмите назначенную ей клавишу — откроется окно телефона. Через него же можно и снимать трубку.
Радиотелефонные рюкзаки перечислены во вкладке [bold]«Морпехи»[/bold], где подписаны ролью, именем и отрядом носителя.
По умолчанию [bold]сообщество ожидает, что все командиры отрядов и огневых групп носят такой рюкзак всегда.[/bold]

##Односторонняя связь


Помимо двусторонних разговоров есть методы связи, работающие только в одну сторону или асинхронно. Здесь мы разберём лишь три из них: командные консоли и тактическую карту.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCOverwatchConsole" Caption="Консоль наблюдения"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGroundsideOperationsConsole" Caption="Пульт наземных операций"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCTacticalMapTable" Caption="Картографический стол"/>
</Box>

Эти консоли доступны офицерам штаба, вспомогательной поддержки, исполнительному и командующему офицерам, а также большинству офицеров, кроме [bold]врачей[/bold].
Через них доступны тактическая карта и объявления, работающие независимо от радиопокрытия.

Консоль наблюдения открывает окно статуса: кнопка [bold]«Сообщение отряду»[/bold] отправляет объявление конкретному отряду, там же виден статус всех морпехов этого отряда. Сообщение отображается [color=#3399ff][bold]синим[/bold][/color] и сопровождается звуком морзянки. Перезарядки у него нет.
Оно предназначено напоминать морпехам держаться назначенных лидеров и передавать важную информацию: позиции Королевы и Т3 или расположение других отрядов.
Консоль также позволяет наблюдающему смотреть глазами любого бойца отряда с камерой (но не читать его сообщения) — односторонняя связь в обратную сторону.

Пульт наземных операций делает объявления (громкий раскатистый звук и сообщение [color=#ff0000][bold]КРАСНЫМ[/bold][/color] за вашей подписью), которые слышит вся фракция, включая небоевой персонал и ФОРКОН (но не выживших). Обычно этим занимается [color=#009900][bold]командующий[/bold][/color] или [color=#99ff66][bold]дежурный офицер[/bold][/color]. Перезарядка короткая.

Командующий может взять командный планшет из настенного шкафа у двери оружейной ЦИК. У планшета отдельная перезарядка, и он позволяет смотреть обновляющуюся карту на ходу; в остальном он идентичен пульту наземных операций.


Тактическая карта доступна на любой консоли и картографическом столе, где обновляется в реальном времени.
Все морпехи видят её статичный снимок по кнопке тактической карты в интерфейсе.
Чтобы обновить его, любой член командования открывает стол или консоль, вкладку «Холст», и рисует на ней план. После отправки все морпехи получают снимок карты со всеми позициями морпехов и людских фракций и нарисованными приказами. Затем обновление уходит в долгую перезарядку, общую для всех столов и консолей.


##Почему хорошая связь важна.


Ксеноморфы отлично носятся по карте на огромной скорости, выхватывают одиночек и незаметно окружают беспечных врагов.

Морпехи же, пока пытаются держать строй, двигаются со скоростью самого медленного бойца отряда и сильно зависят от численности.

Поэтому важно, чтобы каждая секунда движения была движением в нужную сторону. А для этого каждый морпех должен знать, куда идти, когда прибудут припасы и где сейчас самые большие угрозы.
Нормальный поток информации позволит передовым отрядам занять кучу территории, пока Королева мучает другой отряд, предотвратит засады и вайпы отрядов и в целом сократит численность ксеноморфов малой кровью.

Связь — это и обычный локальный канал: хороший лидер умеет направлять окружающих морпехов просто голосом.
Заметьте: всплывающий текст [bold]командира отряда[/bold] и [color=#009900][bold]командующего[/bold][/color] крупнее ровно для этого.
Чтобы сделать сообщение жирным, добавьте "!!" в конец и отдавайте ясные простые приказы вроде [bold]"АТАКА НА ЗАПАД!!"[/bold], чтобы вас точно услышали.


###Как общаться командиру огневой группы или отряда


Треть работы командира отряда — общение с Центром информационного контроля, а командиры огневых групп отвечают за запрос припасов и координацию их доставки.
Решения на земле принимаете вы, но телефоны и лазерные целеуказатели выданы вам для передачи данных в ЦИК. Оттуда видно то, что вам — слишком близким к земле и слишком занятым отбиванием роя — не разглядеть.
По возможности слушайте их. Ваше время на земле дорого, так что звоните по телефону только туда, где рядом с ним всегда кто-то есть: в ЦИК, Поставки, медотсек или на Нормандию.

Вдобавок, звоня кому-либо, начинайте печатать сообщение в локальный чат ещё до того, как снимут трубку, — так вы отправите его сразу после приветствия и быстрее добьётесь своего.
В начале операции полезно сообщить в ЦИК, с каким сопротивлением вы столкнулись, — это позволит им принимать решения лучше.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignator" Caption="Лазерный целеуказатель"/>
</Box>

Остальные обязанности лидеров по связи — быть посредником с отделами поддержки.

Используйте целеуказатель в режиме дальномера, нажав по нему [color=#ffff00][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или [color=#ffff00][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы получить координаты для сброса припасов.
Передавайте их наблюдающему за вашим отрядом, а запросы предметов от отряда — в Поставки по каналу снабжения ([color=#b17324]:п[/color]) или по телефону Поставок во вкладке «Алмайер».

Обязательно говорите в СКАТ ([color=#ad3b98]:т[/color]), когда используете целеуказатель или бросаете сигнальные ракеты, — пилот должен знать, что нужен вам.
По радио можно также просить пилотов взглянуть на фаеры ради разведки. Работая целеуказателем, называйте свой КАС ID: первая буква отряда плюс номер целеуказателя (виден при осмотре через [color=#ffff00][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color]).


###Как общаться лётному экипажу


Непосредственная авиаподдержка без связи не работает. Говорите в СКАТ и Командование, докладывайте позиции Т3 и Королевы, если заметили их. Просите лидеров подсветить цель заново, если она пропала до выстрела.
Телефоном пользуйтесь для всего, что игнорируют по радио (если вышка стоит), но держите линию свободной на случай срочного КАС.
По радио объявляйте взлёт и посадку, а о медэваках и разведданных сообщайте в их каналы ([color=#009771]:м[/color] и [color=#059705]:й[/color]).

В сценариях эвакуации, если вы пилот транспортёра, позвоните в ЦИК и оставайтесь на линии для приказов об эвакуации.

###Как общаться персоналу ЦИК.


ЦИК — это Центр [italic]информационного[/italic] контроля.
Передача информации — ваша главная роль.

Важно привыкнуть слушать все каналы, к которым у вас есть доступ. Если в одном канале сказали что-то важное, подумайте о том, чтобы повторить это в других.
Например, [color=#FF0000]"Королева на Альфе"[/color] стоит продублировать в Командование ([color=#5b96d4]:в[/color]), чтобы отреагировать могли все лидеры и персонал ЦИК.
Через консоли наблюдения напоминайте морпехам держаться командира отряда. Ради сплочённости передавайте приказы звонком командиру отряда на телефон — тогда рядовые морпехи не разбегутся, пытаясь их выполнить.
Отвечайте по радио на вопросы рядового состава.

Пульт наземных операций работает по тем же принципам. Старайтесь делать объявления, полезные сразу всем отрядам. Из-за размера окна предел читаемости — 2–3 предложения. Перезарядка короткая, а внимание объявление съедает сильно, так что расходуйте его с умом. Подумайте: возможно, радиосообщение конкретному отряду ответит на вопрос (заданный или нет) не хуже.

Называя позиции врага или любое место, всегда давайте направление (сторону света). Невозможно переоценить, насколько это помогает новичкам со слабым знанием карты.
У консоли наблюдения есть неприятный побочный эффект: она глушит ваш звук.
Чтобы не пропустить телефонный звонок, поглядывайте на окно чата: внезапные белые вспышки — это чаще всего телефонные уведомления или приоритетные сообщения от начальства.

Чтобы начальник обратил на вас внимание, говорите в локальный канал.
Это работает потому, что локальный чат того же цвета, что и телефонные уведомления, которые опытный персонал ЦИК всегда высматривает.
Выныривайте из консолей и карт раз в одну-три минуты, чтобы ничего не упустить.

###Советы по телефонам

- Лежащий на земле телефон не передаёт сообщения, поэтому передавайте трубку только через меню экипировки (клик и перетаскивание на свой спрайт) прямо в руку — так сообщения не потеряются.
- Позвонив, начинайте печатать с первым же гудком: стоять на месте с трубкой в руке опасно, а собеседника это задерживает.
- По той же причине пишите ясно и коротко; заканчивайте словом "приём", если ждёте ответа, или "отбой", чтобы завершить разговор. Собеседник не видит, собираетесь ли вы печатать дальше.
- Телефон хорош тем, что отделы вроде медицины или поставок не смогут проигнорировать ваше сообщение.
- Пользуйтесь им с умом. Заблокируете линию, когда кому-то нужно передать важное, — морпехи могут погибнуть. Всегда звоните с конкретной целью.

###Гайд сделан Gabrote42

</Document>
