<Document>
  # Специалист-скаут: бесшумный охотник

  ## Враг на мушке, точный огонь
  Сложность: [color=#FF8C00]Высокая[/color]

  Специалист-скаут — бесшумный клинок КМП США: он умеет проникать в тылы врага, собирать критически важные разведданные и точечно устранять высокоприоритетные цели.
  Используя продвинутый тепловой плащ M68 для скрытности и универсальную модифицированную боевую винтовку M4RA для решительных атак, скаут обеспечивает непревзойдённую разведку и возможность хирургически точных ударов.

  ## Стандартный комплект
  Скаут высаживается со следующим важным снаряжением:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorScout"/></Box>

  ## Ключевые возможности и снаряжение

  ### Тепловой плащ M68: искусство невидимости
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout" HorizontalAlignment="Left"/>
  Первое, что вы заметите, — ваше [bold]постоянно действующее маскировочное устройство, не требующее заряда[/bold]. Это ваш главный инструмент проникновения и выживания. Неплохо, да? Однако у него есть критические ограничения:

  - [bold]Запрет на стрельбу[/bold]: вы [italic]не можете стрелять из оружия под маскировкой[/italic] [color=#FF0000]и ещё примерно 2–3 секунды сразу после её снятия[/color]. Планируйте бой с учётом этого.
  - [bold]Активация гранат отключена[/bold]: вы не можете активировать гранаты под маскировкой.

  - Несмотря на это, маскировка позволяет многое:

  - Вы [bold]можете подбирать предметы[/bold] под маскировкой.
  - Вы [bold]можете бросать предметы[/bold].
  - Вы [bold]можете действовать в ближнем бою[/bold] (например, добивать боевым ножом ксеноморфов в критическом состоянии), не снимая маскировки.
  - Вы [bold]можете подсвечивать цели[/bold] для авиаподдержки (КАС) и орбитальной бомбардировки (ОБ).

  ### Модифицированная боевая винтовка M4RA: хирургический инструмент
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom" HorizontalAlignment="Left"/>
  Пусть и не рекордсмен по чистому урону, модифицированная боевая винтовка M4RA ценится за точность, универсальность и калечащие эффекты. Уникальные боеприпасы и совместимость с обвесами позволяют настроить её под любую задачу.

  <Box>[bold]Типы боеприпасов[/bold]:</Box>
  <Box>[bold]Высокоскоростные (стандартные)[/bold]: [color=#ADD8E6]самые точные[/color], с высокой бронебойностью — для общей работы и стабильного урона.</Box>
  <Box>[bold]Ударные[/bold]: [color=#FFFF00]сбивают цель с ног[/color] (эффективно против ксеноморфов до 2-го тира) — отлично подходят, чтобы срывать атаки, останавливать рывки и создавать возможности для дальнейших действий.</Box>
  <Box>[bold]Зажигательные[/bold]: [color=#FFA500]поджигают цель[/color], нанося урон со временем; полезны, чтобы добивать убегающих или вынуждать врага отступить и сменить позицию. [italic]Бесполезны против невосприимчивых к огню целей вроде Королевы и Разрушителей[/italic].</Box>
  -   [bold]Калечащие выстрелы[/bold]: попадания из M4RA, как правило, тяжело ранят цель. Это делает винтовку исключительно эффективной против ловких и опасных врагов, даже если она не убивает их с одного выстрела. [color=#FFD700]Следите за точностью огня: дружественный огонь из этого оружия разрушителен.[/color]
  -   [bold]Экономия боеприпасов[/bold]: специальные боеприпасы для M4RA редки и дороги. Приберегите их для целей, где их эффекты важнее всего (например, приоритетные ксеноморфы или опасные вражеские специалисты). Для мелких угроз используйте второстепенное оружие.

  ## Геймплей: искусство разведки

  ### Скрытность и ловкость:

  -   [bold]Освойте маскировку[/bold]: вашу маскировку большинству ксеноморфов крайне трудно заметить, особенно среди сорняков или при слабом освещении. Зачастую можно пройти незамеченным прямо мимо целой вражеской группы.
  -   [bold]Охотник становится добычей[/bold]: если вы подозреваете, что ксеноморф целенаправленно и умело охотится именно за *вами* (а не просто прочёсывает местность), обычно разумнее выйти из контакта и сменить позицию, чем ждать, пока он уйдёт. Ваше выживание превыше всего.
  -   [bold]Постоянная бдительность[/bold]: всегда следите за обстановкой вокруг. Всегда имейте путь отхода или запасной план.

  ### Разведка и координация огневой поддержки:
  -   [bold]Сила информации[/bold]: ваши целеуказатели дают огромную мощь, если расчёт миномёта и КАС отзывчивы.
  -   [bold]Типичное целеуказание[/bold]: пока командиры отрядов и огневых групп наводят КАС на передовую, ваша роль отлично подходит для наведения миномёта или ОБ на критичные тыловые цели вроде узлов восстановления ксеноморфов — это заставит их отойти или разрушит их инфраструктуру.

  ##  Стратегии: искусство диверсии

  Играть за скаута можно по-разному. Один из типичных и очень результативных подходов — фокус на засадах:
 <Box> «Сжигай и оглушай» </Box>
  Устраивайте разгромные засады: сначала [italic]пометьте цель одним зажигательным выстрелом[/italic], чтобы наложить стойкое горение.
  Сразу после этого [bold]быстро смените магазин на ударный[/bold] и дайте залп. Ксеноморф будет вынужден либо терпеть непрерывный урон от огня, пока его глушат и молотят ударные пули, либо попытаться упасть и потушить пламя — а это самооглушение и лёгкое добивание.
  Что важно, ударные пули ещё и [italic]оглушают цель[/italic], фактически отключая её особые способности вроде прыжка или наскока и оставляя её беспомощной и подконтрольной вам.

  <Box>Салочки — ты водишь, и твой враг горит!</Box>
  Тут речь не о мгновенных убийствах, а о том, чтобы быть абсолютно неотвязной занозой, особенно для одиночных ксеноморфов или маленьких уязвимых групп.
   - Держите зажигательные наготове. Глушитель на M4RA — ваш лучший друг в этом деле.
   - Замаскируйтесь, подберитесь близко (но не *слишком* близко) к отбившемуся ксеноморфу или небольшой группе в стороне. Снимите маскировку ровно настолько, чтобы всадить один-два зажигательных в цель, затем немедленно замаскируйтесь снова и *двигайтесь*. Не задерживайтесь на месте любоваться делом рук своих.
   - Ксеноморф теперь горит, теряет здоровье со временем и, вероятно, слегка паникует. Он может попытаться упасть — или просто разозлится и станет лёгкой целью для вашей передовой.
   - Найдите новый угол, новую цель — или ту же, если она не усвоила урок. Главное — быть непредсказуемым и не давать им стабильной точки, где вас можно выследить. Эта тактика отлично размягчает патрули и заставляет одиноких фланкеров пожалеть о своих жизненных решениях, не втягивая вас в полноценную перестрелку. Это психологическая война с огненным бонусом.

  # Типичные ошибки и как их избежать

  Чтобы стать эффективным скаутом, нужно знать не только что делать, но и чего *не* делать. Вот типичные ловушки:

  <Box>[bold]Слепая вера в маскировку / «синдром неуязвимости»[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Считать, что маскировка делает вас буквально богом: вы разгуливаете по ксено-вечеринкам как у себя дома или вечность кемпите одну точку.[/color]
  -   [color=#00FF00] Помните, что у маскировки есть пределы (частичная видимость для намётанного глаза). Всегда оценивайте риск, двигайтесь осмысленно и не забывайте: опытные ксеноморфы *могут* вас заметить. Не расслабляйтесь.[/color]

  <Box>[bold]Эффект «Самозатягивающейся петли» (нет пути отхода)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Вы прокрались в глубину улья, чувствуя себя королём, а потом понимаете, что понятия не имеете, как выбираться, когда всё пошло наперекосяк.[/color]
  -   [color=#00FF00] Перед любым рискованным манёвром наметьте несколько путей отхода. Каков план Б, если Крушитель решит поздороваться с вами? Мысленно отрепетируйте свои действия на случай обнаружения. Ваши подвижность и маскировка нужны для выживания, а не только для проникновения.[/color]

  <Box>[bold]Из пушки по воробьям (транжирство боеприпасов)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Высаживать драгоценные ударные или зажигательные из M4RA в одинокого, и без того умирающего Дрона.[/color]
  -   [color=#00FF00] Относитесь к боеприпасам M4RA как к ценному ресурсу. Тратьте их на приоритетные цели, на врагов, которым нужен конкретный дебафф, или когда точность абсолютно необходима. Для мелких стычек полагайтесь на второстепенное оружие.[/color]

  <Box>[bold]Игра в молчанку (в плохом смысле)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Вы заметили Королеву, трёх Крушителей и целый автобус Воинов, направляющихся к ЗП… и никому не сказали. Или вызвали ОБ прямо на головы своим.[/color]
  -   [color=#00FF00] Вы — глаза и уши. Чёткая и лаконичная связь так же важна, как боевые навыки. Сообщайте команде, что видите и что собираетесь делать, особенно если это её касается.[/color]

  <Box>[bold]Проваленная засада (задержка после снятия маскировки и предсказуемость)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Снять маскировку и тут же лихорадочно жать на спуск, забыв про те самые 2–3 секунды «пробуждения» оружия. Или вечно выскакивать из-за одного и того же камня.[/color]
  -   [color=#00FF00] Отработайте тайминг «снял маскировку — выстрелил». В засаде снимайте маскировку немного *до* того, как понадобится стрелять. Меняйте точки снятия маскировки, чтобы быть менее предсказуемым.[/color]

  <Box>[bold]Ошибка «Смотрите, я светлячок!»:[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Случайно оставить включённым фонарь брони, превратив свой «невидимый» силуэт в светящийся маяк.[/color]
  -   [color=#00FF00]Почаще проверяйте фонарь брони, особенно после воскрешения или смены снаряжения. Простейшая ошибка, которая полностью перечёркивает вашу скрытность.[/color]

  ## На прощание

  Вот и всё — короткая экскурсия в сумрачный мир специалиста-скаута. Это требовательная роль, без сомнений, и она просит большего, чем быстрый палец на спусковом крючке.
  Вы отчасти диверсант, отчасти разведчик, отчасти точечный убийца — и целиком мастер игр разума. Освоение маскировки, винтовки и искусства не быть там, где вас ждёт враг, — это бесконечная кривая обучения.

  Вы будете ошибаться — все ошибаются, — но, надеюсь, знание типичных промахов поможет вам обойти хотя бы часть из них. Запомните: ваш разум — ваше главное оружие. Остальное — просто снаряжение.
  А теперь вперёд: оставайтесь незамеченным и подарите ксеноморфам новые кошмары. Удачной охоты. Постарайтесь, чтобы вас не растоптали.

</Document>
