<Document>

  #Боевой техник


  Боевой техник — фронтовой инженер отрядов морпехов. Его основные обязанности: чинить электроснабжение, вскрывать здания и возводить передовые укрепления. Ваша работа даёт товарищам укрытия, из-за которых можно вести бой, позволяя сражаться там, где иначе было бы слишком опасно.

  ##Снаряжение перед высадкой

  Боевой техник обязан всегда иметь при себе:
  - [bold]Полный набор инструментов[/bold]. В него входят: сварочный аппарат, лом, складная лопата, устройство для замены лампочек, отвёртка, тюнер доступа к системе безопасности, кусачки и гаечный ключ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWelder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMCrowbar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEntrenchingTool"/>
  </Box>
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMScrewdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMMultitool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWirecutter"/>
  </Box>
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBeltUtilityFilled" Caption="toolbelt"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBeltConstruction" Caption="toolbelt"/>
  </Box>

  - [bold]Сварочная защита[/bold]. Стандартный шлем боевого техника уже защищает при сварке, но на случай потери шлема сварочные очки можно найти отдельно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeldingGoggles"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCHelmetWelding"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCVisorWelding"/>
  </Box>

  - [bold]Базовые стройматериалы[/bold] для возведения укреплений: мешки с песком, металл и пласталь. Настоятельно рекомендуем [bold]строительный подсумок[/bold] — громоздкие материалы удобнее носить в нём.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSandbagFull50"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSheetMetal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSheetPlasteel50"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchConstruction"/>
  </Box>

  - [bold]Взрывчатка для вскрытия[/bold] — чтобы попадать в недоступные места через свежепроделанный дверной проём и лишать врага укрытий.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosivePlastic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosiveBreachingCharge"/>
  </Box>

  - [bold]Ваша верная турель[/bold], которую можно развернуть для огневого прикрытия во враждебной среде. Сломаете — новую не дадут.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentry"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCTesla"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryFire"/>
  </Box>

  Большая часть этого выдаётся бесплатно в ваших специализированных казармах: базовый набор инженера, турель и полный пояс инструментов — всё без очков. Ограниченные очки тратьте на улучшение турели, дополнительную взрывчатку для вскрытия или стройматериалы. Если чего-то не хватает — вставайте в очередь в Поставки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentry"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBeltUtilityFilled" Caption="toolbelt"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCEngineeringUpgrade"/>
  </Box>

  Снарядились и высадились? Теперь от вас ждут следующего.

  ##Починка электричества и ламп

  В зоне операции электричество дают [bold]геотермальные генераторы G-11[/bold]. К моменту высадки морпехов они обесточены и сломаны, и чинить их — обычно работа боевых техников. Объём работ зависит от степени повреждений. Чтобы починить генератор:

  - Сначала заварите панели [bold]сварочным аппаратом[/bold]
  - Затем почините провода [bold]кусачками[/bold].
  - В конце закрепите машину [bold]гаечным ключом[/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWelder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWrench"/>
  </Box>

  Когда загорелся синий экран — генератор работает и даёт энергию.

  Выработанная энергия автоматически распределяется по ЛКП, каждый из которых запасает немного энергии в установленной батарее на случай отказа генераторов. Дальше энергия расходится по электронике в зоне: дверям, лампам, вендоматам. Суммарное потребление видно в интерфейсе ЛКП. Если местный ЛКП уничтожен или его батарея села, ближайшая округа останется без энергии.

  Чтобы заменить батарею ЛКП, сначала проведите инженерной ID-картой или жетонами — это разблокирует интерфейс и снимет блокировку крышки. Затем подденьте крышку ломом: откроется доступ к батарее — вытащите её пустой рукой и вставьте заряженную. После замены закройте панель ломом, включите блокировку крышки и снова проведите ID-картой, чтобы заблокировать интерфейс ЛКП. Так можно временно держать небольшой участок под напряжением даже без работающих генераторов.

  Если ЛКП уничтожен, его можно собрать заново отвёрткой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  Когда генераторы запущены, почините сломанные ЛКП, чтобы раздать энергию электронике, и замените перегоревшие лампы устройством для замены лампочек. Со сломанными прожекторами возни чуть больше: внутреннюю проводку тоже придётся менять. Носите [bold]моток кабеля[/bold], если собираетесь их чинить.

  ##Ремонт чувствительного оборудования

  Боевой техник — один из немногих морпехов, специально обученных чинить жизненно важное оборудование колонии. Вам доверят два объекта: вышку связи и сенсорную вышку, о которых можно узнать больше [textlink="здесь" link="RMCGuideCommunicationsTowers"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCCommunicationsTower"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSensorTower"/>
  </Box>

  ##Строительство укреплений

  Ваш враг силён в ближнем бою. Часто единственное, что спасает морпеха от растерзания, — простая металлическая баррикада: она не пропускает врага, но позволяет стрелять поверх неё.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal"/>
    [color=#C68610]Всё, что нужно боевому технику, есть в меню крафта (клавиша Z по умолчанию с необходимыми материалами в руке).[/color]
  </Box>

  - [bold]Металлическая баррикада[/bold]: стандартное, проверенное временем боевое укрепление. Нужно 4 металла.
  - [bold]Складная металлическая баррикада[/bold]: баррикада, которую можно сложить для прохода. Крайне хрупкая — не рассчитывайте, что она вас всерьёз защитит. Нужно 6 металла.
  - [bold]Пласталевая баррикада[/bold]: намного прочнее, но и дороже металлической. Нужно 6 пластали.
  - [bold]Складная пласталевая баррикада[/bold]: прочнее металлических складных, поэтому рекомендуется для проходов в серьёзных укреплениях. Нужно 8 пластали.
  - [bold]Складная баррикада MB-6[/bold]: переносная композитная баррикада, выдаётся стопками по три из отрядных автоматов или Поставок. Используйте в руке, чтобы развернуть по направлению взгляда. Перетащите развёрнутую баррикаду на себя, чтобы сложить обратно, или используйте лом, если обучены инженерии. Можно носить на спине или в слоте костюма, но нельзя обмотать проволокой или улучшить.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetalDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBarricadePlasteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFoldingBarricadesMB6x3"/>
  </Box>

  Дешёвая альтернатива металлическим — [bold]баррикады из мешков с песком[/bold]. Ставятся быстрее и не требуют специальной подготовки, но мешки нужно заранее наполнить складной лопатой. Чинить их почти нечем, так что надолго их не хватит.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeSandbag"/>
  </Box>

  Баррикада не закончена, пока вы не обмотали её колючей проволокой — она крафтится по 1 металлу на баррикаду. Колючка ранит любого, кто бьёт по баррикаде, и не даёт через неё перелезать. [bold]На каждой баррикаде, которую можно обмотать, должна быть колючка[/bold]. Исключение — переносные MB-6: их складывают и переносят, поэтому ни проволока, ни постоянные улучшения на них не ставятся.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BarbedWire1"/>
  </Box>

  У нескладных баррикад есть три улучшения по 2 металла:
  - [bold]Биоустойчивое[/bold]: устойчивость к кислоте.
  - [bold]Взрывоустойчивое[/bold]: устойчивость к взрывам.
  - [bold]Усиленное[/bold]: устойчивость к ударам.

  Чтобы улучшить баррикаду, кликните по ней с листами металла в активной руке.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBurn"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeExplosive"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBrute"/>
  </Box>

  Повреждённую баррикаду можно чинить сварочным аппаратом. Процесс долгий и не восстанавливает её полностью, так что под серьёзным напором оборона со временем просядет. Ставя баррикады, следите, чтобы морпехи могли безопасно стрелять по врагу, и не ставьте их вплотную к углам, из-за которых баррикаду можно бесконечно бить из укрытия. Есть свободное время — разберите или подорвите такое укрытие, открыв новые линии огня.

  ##Добыча материалов

  Стройматериалов вам [bold]всегда[/bold] будет не хватать, а жизни товарищей дороже окружающих построек. Стулья, металлические перила и оконные рамы быстро разбираются на металл; стены и двери разбираются медленнее, но с той же целью. В некоторых зонах операции есть готовые укрепления — используйте их сами или разберите на материалы. Инструкция по разборке видна при осмотре.
</Document>
